<!doctype html>
<!--[if IE 7]>    <html class="no-js ie7 oldie" lang="fr" 
  xmlns:fb="http://ogp.me/ns/fb#"
  xmlns:og="http://ogp.me/ns#"
  xmlns:article="http://ogp.me/ns/article#"
  xmlns:book="http://ogp.me/ns/book#"
  xmlns:profile="http://ogp.me/ns/profile#"
  xmlns:video="http://ogp.me/ns/video#"
  xmlns:product="http://ogp.me/ns/product#"  lang="fr" dir="ltr"> <![endif]-->
<!--[if IE 8]>    <html class="no-js ie8 oldie" lang="fr" 
  xmlns:fb="http://ogp.me/ns/fb#"
  xmlns:og="http://ogp.me/ns#"
  xmlns:article="http://ogp.me/ns/article#"
  xmlns:book="http://ogp.me/ns/book#"
  xmlns:profile="http://ogp.me/ns/profile#"
  xmlns:video="http://ogp.me/ns/video#"
  xmlns:product="http://ogp.me/ns/product#"  lang="fr" dir="ltr"> <![endif]-->
<!--[if gt IE 8]><!--> <html class="no-js" lang="fr" xmlns:fb="http://ogp.me/ns/fb#" xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns:article="http://ogp.me/ns/article#" xmlns:book="http://ogp.me/ns/book#" xmlns:profile="http://ogp.me/ns/profile#" xmlns:video="http://ogp.me/ns/video#" xmlns:product="http://ogp.me/ns/product#" lang="fr" dir="ltr"> <!--<![endif]-->
<head>
<title>Immigration : le gouvernement veut mettre fin à l'enfermement d'enfants étrangers en centres de rétention, annonce Gérald Darmanin | CNEWS</title>
<!--[if IE]><![endif]-->
<link rel="dns-prefetch" href="//static.cnews.fr" />
<link rel="preconnect" href="//static.cnews.fr" />
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8" />
<meta http-equiv="x-dns-prefetch-control" content="on" />
<link rel="dns-prefetch" href="//static.cnews.fr" />
<!--[if IE 9]>
<link rel="prefetch" href="//static.cnews.fr" />
<![endif]-->
<link rel="amphtml" href="https://www.cnews.fr/france/2022-12-13/immigration-le-gouvernement-veut-mettre-fin-lenfermement-denfants-etrangers-en?amp" />
<script type="application/ld+json">{"@context":"https:\/\/schema.org","@type":"NewsArticle","headline":"Immigration : le gouvernement veut mettre fin \u00e0 l'enfermement d'enfants \u00e9trangers en centres de r\u00e9tention, annonce G\u00e9rald Darmanin","articleSection":"France","alternativeHeadline":"Le ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin a annonc\u00e9 ce mardi vouloir mettre fin \u00e0 l'enfermement des enfants mineurs \u00e9trangers dans les centres de r\u00e9tention administrative, dans le cadre de sa future loi sur l'immigration.","description":"Le ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin a annonc\u00e9 ce mardi vouloir mettre fin \u00e0 l'enfermement des enfants mineurs \u00e9trangers dans les centres de r\u00e9tention administrative, dans le cadre de sa future loi sur l'immigration.","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.cnews.fr\/france\/2022-12-13\/immigration-le-gouvernement-veut-mettre-fin-lenfermement-denfants-etrangers-en","articleBody":"Le ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin a annonc\u00e9 ce mardi vouloir mettre fin \u00e0 l'enfermement des enfants mineurs \u00e9trangers dans les centres de r\u00e9tention administrative, dans le cadre de sa future loi sur l'immigration.\nUne d\u00e9cision r\u00e9clam\u00e9e depuis longtemps par les associations de d\u00e9fense des droits des immigr\u00e9s. Le ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin a annonc\u00e9 ce mardi 13 d\u00e9cembre vouloir mettre fin \u00e0 l'enfermement des enfants mineurs \u00e9trangers dans les centres de r\u00e9tention administrative (CRA).\u00a0\nCes centres sont destin\u00e9s \u00e0 la surveillance des \u00e9trangers faisant l'objet d'une expulsion de territoire, avant que celle-ci soit effective.\u00a0\n\u00abNous mettrons, dans le texte que nous pr\u00e9senterons, l'interdiction de mettre des mineurs dans les centres de r\u00e9tention administrative dans les prochaines ann\u00e9es, une fois que ce texte sera vot\u00e9\u00bb, a lanc\u00e9 le ministre au cours d'un d\u00e9bat sans vote au S\u00e9nat, alors qu'\u00e9taient \u00e9voqu\u00e9es les grandes lignes du projet de loi, qui doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 d\u00e9but 2023.\n\nCette annonce fait \u00e9cho aux demandes r\u00e9p\u00e9t\u00e9es des associations de d\u00e9fense des droits des immigr\u00e9s.\u00a0\n\u00abNous n'y mettons plus les \u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re qui sont sous le coup, certes, d'une OQTF, mais qui ne pr\u00e9sentent pas de danger pour nos concitoyens\u00bb, a-t-il insist\u00e9 lors de ce second d\u00e9bat parlementaire, une semaine apr\u00e8s celui tenu \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.\nLes mineurs \u00abn'ont pas \u00e0 conna\u00eetre ce type de r\u00e9tention\u00bb, a d\u00e9fendu le ministre.\u00a0\nLe s\u00e9nateur LR Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet a de son c\u00f4t\u00e9 appel\u00e9 \u00e0 \u00abretrouver notre souverainet\u00e9\u00bb dans le domaine de l'immigration. \u00abLa triste r\u00e9alit\u00e9 c'est que notre politique d'immigration, d'asile et d'int\u00e9gration est aujourd'hui dans l\u2019impasse\u00bb, a-t-il dit, accusant la Premi\u00e8re ministre Elisabeth Borne d'avoir une part de responsabilit\u00e9. Cette \u00abfaillite trouve ses racines dans un quinquennat du pr\u00e9sident Hollande dont vous avez en partie h\u00e9rit\u00e9\u00bb, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9.\n\n\n\n\nEn novembre dernier, les d\u00e9put\u00e9s avaient vot\u00e9 une augmentation massive des places en centres de r\u00e9tention administrative, qui doivent passer \u00e0 3.000 d'ici 2027, contre environ 1.300 actuellement.\n","dateModified":"2022-12-13T21:43","datePublished":"2022-12-13T21:25","image":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/static.cnews.fr\/sites\/default\/files\/000_32zu3hh-taille1200_6398dd23e2849.jpg","width":"1200","height":"800","caption":"Le projet de loi sur l'immigration doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 d\u00e9but 2023. [Kenzo TRIBOUILLARD \/ AFP]","contentSize":"98174","name":"000_32zu3hh-taille1200.jpg","encodingFormat":"image\/jpeg"},"author":[{"@type":"Person","name":"CNEWS"}],"publisher":{"@type":"Organization","name":"CNews","url":"https:\/\/www.cnews.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/static.cnews.fr\/sites\/default\/files\/cnews_logo\/cnews-logo-600x60_5dee2b6350d44.png","width":240,"height":60}},"keywords":["Gouvernement","Immigration","R\u00e9tention"]}</script>
<script type="application/ld+json">{"@context":"https:\/\/schema.org","@type":"BreadcrumbList","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"\u00c0 la une","item":"https:\/\/www.cnews.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"France","item":"https:\/\/www.cnews.fr\/france"}]}</script>
<script type="application/ld+json">{"@context":"https:\/\/schema.org","@type":"WebSite","name":"CNews","alternateName":"Actualit\u00e9s et Infos en direct vid\u00e9o et replay","url":"https:\/\/www.cnews.fr","image":"https:\/\/static.cnews.fr\/sites\/default\/files\/cnews_logo\/cnews-logo-300x300_5dee447eed80f.png","potentialAction":{"@type":"SearchAction","target":"https:\/\/www.cnews.fr\/rechercher\/{search_term_string}","query-input":"required name=search_term_string"}}</script>
<script type="application/ld+json">{"@context":"https:\/\/schema.org","@type":"NewsMediaOrganization","name":"CNEWS","url":"https:\/\/www.cnews.fr","logo":"https:\/\/static.cnews.fr\/sites\/default\/files\/cnews_logo\/cnews-logo-600x60_5dee2b6350d44.png","sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CNEWSofficiel\/","https:\/\/twitter.com\/cnews\/","https:\/\/www.instagram.com\/cnewsofficiel\/"]}</script>
<link rel="shortcut icon" href="https://static.cnews.fr/sites/all/themes/cnewsv2/favicon.ico" />
<meta name="description" content="Le ministre de l&#039;Intérieur Gérald Darmanin a annoncé ce mardi vouloir mettre fin à l&#039;enfermement des enfants mineurs étrangers dans les centres de rétention administrative, dans le cadre de sa future loi sur l&#039;immigration. Une décision réclamée depuis longtemps par les associations de défense des droits des immigrés. Le ministre de l&#039;Intérieur Gérald Darmanin a annoncé ce mardi 13 décembre vouloir mettre fin à l&#039;enfermement des enfants mineurs étrangers dans les centres de rétention administrative (CRA). " />
<meta name="news_keywords" content="Gouvernement, Immigration, Rétention" />
<meta name="rating" content="general" />
<meta name="referrer" content="origin" />
<link rel="canonical" href="https://www.cnews.fr/france/2022-12-13/immigration-le-gouvernement-veut-mettre-fin-lenfermement-denfants-etrangers-en" />
<meta http-equiv="content-language" content="fr" />
<meta property="fb:pages" content="76952916976" />
<meta property="og:site_name" content="CNEWS" />
<meta property="og:type" content="article" />
<meta property="og:url" content="https://www.cnews.fr/france/2022-12-13/immigration-le-gouvernement-veut-mettre-fin-lenfermement-denfants-etrangers-en" />
<meta property="og:title" content="Immigration : le gouvernement veut mettre fin à l&#039;enfermement d&#039;enfants étrangers en centres de rétention, annonce Gérald Darmanin" />
<meta property="og:description" content="Le ministre de l&#039;Intérieur Gérald Darmanin a annoncé ce mardi vouloir mettre fin à l&#039;enfermement des enfants mineurs étrangers dans les centres de rétention administrative, dans le cadre de sa future loi sur l&#039;immigration." />
<meta property="og:image" content="https://static.cnews.fr/sites/default/files/000_32zu3hh-taille1200_6398dd23e2849.jpg" />
<meta name="twitter:card" content="summary_large_image" />
<meta name="twitter:site" content="@cnews" />
<meta name="twitter:site:id" content="18396319" />
<meta name="twitter:url" content="https://www.cnews.fr/france/2022-12-13/immigration-le-gouvernement-veut-mettre-fin-lenfermement-denfants-etrangers-en" />
<meta name="twitter:description" content="Le ministre de l&#039;Intérieur Gérald Darmanin a annoncé ce mardi vouloir mettre fin à l&#039;enfermement des enfants mineurs étrangers dans les centres de rétention administrative, dans le cadre de sa future loi sur l&#039;immigration." />
<meta name="twitter:title" content="Immigration : le gouvernement veut mettre fin à l&#039;enfermement d&#039;enfants étrangers en centres de rétention, annonce Gérald Darmanin" />
<meta name="twitter:image" content="https://static.cnews.fr/sites/default/files/000_32zu3hh-taille1200_6398dd23e2849.jpg" />
<meta name="twitter:app:name:iphone" content="CNews" />
<meta name="twitter:app:id:iphone" content="555661512" />
<meta name="twitter:app:name:ipad" content="CNews" />
<meta name="twitter:app:id:ipad" content="555661512" />
<meta name="twitter:app:name:googleplay" content="CNews" />
<meta name="twitter:app:id:googleplay" content="fr.canalplus.itele" />
<meta name="MobileOptimized" content="width" />
<meta name="HandheldFriendly" content="true" />
<meta name="viewport" content="initial-scale=1.0,width=device-width" />
<meta http-equiv="cleartype" content="on" />
<meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="yes" />
<meta name="apple-mobile-web-app-status-bar-style" content="black-translucent" />
<meta name="google-site-verification" content="1wo6FYT5AeaGgDPN3eAFe-8rF6vYqGCPESVnbL3pgiA" />
<meta name="apple-itunes-app" content="app-id=411438424">
<meta name="google-play-app" content="app-id=fr.canalplus.itele">
<link rel="alternate" type="application/rss+xml" href="https://www.cnews.fr/rss.xml" />
<meta name="robots" content="index,follow,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1" />
<link rel="preload" as="font" crossorigin="anonymous" type="font/woff2" href="/sites/all/themes/cnewsv2/fonts/CanalDemiRomain.woff2" />
<link rel="preload" as="font" crossorigin="anonymous" type="font/woff2" href="/sites/all/themes/cnewsv2/fonts/CanalLightRomainV2.woff2" />
<link rel="preload" as="font" crossorigin="anonymous" type="font/woff2" href="/sites/all/themes/cnewsv2/fonts/CanalBoldRomain.woff2" />
<link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://www.cnews.fr/sites/all/themes/cnewsv2/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://www.cnews.fr/sites/all/themes/cnewsv2/apple-touch-icon-114x114.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://www.cnews.fr/sites/all/themes/cnewsv2/apple-touch-icon-72x72.png">
<link rel="apple-touch-icon" href="https://www.cnews.fr/sites/all/themes/cnewsv2/apple-touch-icon.png">
<link rel="apple-touch-startup-image" href="https://www.cnews.fr/sites/all/themes/cnewsv2/apple-startup.png">
<link rel="stylesheet" href="/sites/default/files/advagg_css/css__evgE3unpDE6Tm1FVzmfwYmRCz-4z17bvt_Tb2lFph9E__ayXI8VwyMMNV0PuUbiHCKqGFwWylW0JKpHgm8uvI3tI__XGjoKAeLwtV_vhCXTa61mI7tYnQcVuMOGZVHbNTe8Wc.css" />

<script type="5b92aec9f5805e127f42d636-text/javascript">
    window.gdprAppliesGlobally=true;(function(){function a(e){if(!window.frames[e]){if(document.body&&document.body.firstChild){var t=document.body;var n=document.createElement("iframe");n.style.display="none";n.name=e;n.title=e;t.insertBefore(n,t.firstChild)}
    else{setTimeout(function(){a(e)},5)}}}function e(n,r,o,c,s){function e(e,t,n,a){if(typeof n!=="function"){return}if(!window[r]){window[r]=[]}var i=false;if(s){i=s(e,t,n)}if(!i){window[r].push({command:e,parameter:t,callback:n,version:a})}}e.stub=true;function t(a){if(!window[n]||window[n].stub!==true){return}if(!a.data){return}
    var i=typeof a.data==="string";var e;try{e=i?JSON.parse(a.data):a.data}catch(t){return}if(e[o]){var r=e[o];window[n](r.command,r.parameter,function(e,t){var n={};n[c]={returnValue:e,success:t,callId:r.callId};a.source.postMessage(i?JSON.stringify(n):n,"*")},r.version)}}
    if(typeof window[n]!=="function"){window[n]=e;if(window.addEventListener){window.addEventListener("message",t,false)}else{window.attachEvent("onmessage",t)}}}e("__tcfapi","__tcfapiBuffer","__tcfapiCall","__tcfapiReturn");a("__tcfapiLocator");(function(e){
    var t=document.createElement("script");t.id="spcloader";t.type="text/javascript";t.async=true;t.src="https://sdk.privacy-center.org/"+e+"/loader.js?target="+document.location.hostname;t.charset="utf-8";var n=document.getElementsByTagName("script")[0];n.parentNode.insertBefore(t,n)})("7efa698a-0bf0-4207-86ea-168ded1d5572")})();
  </script>
</head>
<body id="body-dm" class="not-front no-sidebars node-type-dm-article">
<div id="wrapper-banner"></div>
<div id="wrapper-site">
<div id="wrapper-page">
<header role="banner">
<div class="header-wrapper">
<div class="part-left">
<div class="icon-header hamburger-menu"></div>
<a class="icon-search" href="/rechercher"></a>
</div>
<figure id="logo">
<a href="/" title="Accueil" rel="home">
<img src="https://static.cnews.fr/sites/all/themes/cnewsv2/cnews-logo.svg" class="logo" alt="CNEWS | Actualités, Infos et News en direct vidéo et replay" width="191" height="49" />
</a>
</figure>
<div class="part-right">
<div id="top-menu">
<nav id="block-menu-menu-top-menu" class="block block-menu " role="navigation">
<ul><li class="replays"><a href="/les-replays">Les replays</a></li>
<li class="podcasts"><a href="/les-podcasts">Les podcasts</a></li>
</ul>
</nav>
</div>
</div>
</div> 
</header>
<div id="menuburger">
<div id="block-dm-menuburger-dm-menuburger" class="block block-dm-menuburger " role="navigation">
<div id="block-dm_menuburger-dm_menuburger-ajax-content" class="ajaxblocks-wrapper"><script type="5b92aec9f5805e127f42d636-text/javascript"></script><noscript><div class="menuburger-header">
  <div class="main-title">Thèmes</div>
</div>

<div class="menu-highlight-header">
	
<nav  id="block-menu-menu-menu-highlight-terms" class="block block-menu " role="navigation">
  
  <ul><li><a href="https://www.cnews.fr/energie" class="hl-link"><span class="menu-hashtag"><div class="value-menu-hashtag">Crise énergétique</div></span></a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/faits-divers" class="hl-link"><span class="menu-hashtag"><div class="value-menu-hashtag">Faits divers</div></span></a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/politique" class="hl-link"><span class="menu-hashtag"><div class="value-menu-hashtag">Politique</div></span></a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/guerre-en-ukraine" class="hl-link"><span class="menu-hashtag"><div class="value-menu-hashtag">Guerre en Ukraine</div></span></a></li>
</ul>
  

  
</nav>
</div>

<div class="menu-categories-header">

<nav  id="block-menu-menu-categories" class="block block-menu " role="navigation">
  
  <ul><li><a href="/france">France</a></li>
<li><a href="/monde">Monde</a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/grand-paris">Grand Paris </a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/culture">Culture</a></li>
<li><a href="/divertissement">Divertissement</a></li>
<li><a href="/people">People</a></li>
<li><a href="/vie-numerique">Vie numérique</a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/sport">Sport</a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/lifestyle">Lifestyle</a></li>
<li><a href="/beaute">Beauté</a></li>
<li><a href="/environnement">Environnement</a></li>
<li><a href="/faits-divers">Faits divers</a></li>
<li><a href="/insolite">Insolite</a></li>
<li><a href="/jeux-video">Jeux vidéo</a></li>
<li><a href="/nutrition">Nutrition</a></li>
<li><a href="/sante">Santé</a></li>
<li><a href="/science">Science</a></li>
<li class="hide-acces-rapide"><a href="/le-corner-partenaires">Le corner partenaires</a></li>
</ul>
  

  
</nav>
</div>

<div class="menu-header-bottom">
	<div class="menu-services-header">
	  
<nav  id="block-menu-menu-services" class="block block-menu " role="navigation">
  
  <ul><li class="meteo"><a href="/meteo" class="meteo">Météo</a></li>
<li class="horoscope"><a href="/astrologie" class="horoscope">Astrologie</a></li>
<li class="jeux"><a href="/jeux/tous-les-jeux" class="fete">Jeux</a></li>
<li class="loto hide-acces-rapide"><a href="/loto" class="loto">Loto</a></li>
<li class="programme-tv hide-acces-rapide"><a href="/programme-tv-tnt" class="prog-tv">Programme TV TNT</a></li>
</ul>
  

  
</nav>
	</div>
	<div class="menu-rs-header">
	  
<nav  id="block-menu-menu-reseaux-sociaux" class="block block-menu " role="navigation">
  
  <ul><li class="facebook"><a href="https://www.facebook.com/CNEWSofficiel" class="facebook" target="_blank">Facebook</a></li>
<li class="instagram"><a href="https://www.instagram.com/cnewsofficiel" class="instagram" target="_blank">Instagram </a></li>
<li class="twitter"><a href="https://twitter.com/CNEWS" class="twitter" target="_blank">Twitter</a></li>
</ul>
  

  
</nav>
	</div>
</div>

</noscript></div>
</div>
</div>
<div id="block-dm-ledirect-dm-ledirect-header-live" class="block block-dm-ledirect ">
<div class="block-content">
<div class="header-live closed">
<div class="header-live-closed-content">
<div class="dernieres-minutes">
<div class="title-header-lastnews"><a href="/le-direct">Dernière minute</a></div>
<div class="dernieres-minutes-content init">
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
</div>
</div>
<div class="player-live"></div>
<div class="prochaine-emission init">
<div class="dm-ledirect-programmetv-item">
<div class="programme-reporter-image shine"></div>
<div class="programme-infos">
<div class="title-next-emission">Prochaine émission</div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="header-live opened">
<div class="header-live-opened-content">
<div class="sidebar-left">
<div class="dernieres-minutes init">
<div class="title-header-lastnews">Dernière minute</div>
<div class="content-scroll-live">
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
</div>
</div>
</div>
<div class="main">
<div class="live-onair"><span class="article-live-label">En direct</span></div>
<div class="player-live init"></div>
<div class="prochaine-emission prochaine-emission-open init">
<div class="title-next-programs">A suivre</div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="header-live-open"><span class="arrow"></span><span class="cross"></span></div>
</div>
</div>
<div class="keep-header-height"></div>

<div id="wrapper-publicite">
<div class="ban-top-habillage">
<div class="wrapper-ads format-3">
<div class="ads-core-placer" id="3" data-ads-core='{"type":"Banniere-Haute", "device":"desktop,tablet,mobile"}'></div>
</div> </div>
<div class="page page-article page-news">
<div role="main" class="main-content">
<div class="wrapper-social-share">
<div class="social-share lite">
<a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A//www.cnews.fr/france/2022-12-13/immigration-le-gouvernement-veut-mettre-fin-lenfermement-denfants-etrangers-en&amp;t=Immigration%20%3A%20le%20gouvernement%20veut%20mettre%20fin%20%C3%A0%20l%27enfermement%20d%27enfants%20%C3%A9trangers%20en%20centres%20de%20r%C3%A9tention%2C%20annonce%20G%C3%A9rald%20Darmanin" class="dm_share_item dm_share_fb lite node" target="_blank"><span>Partager</span></a> <a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Immigration%20%3A%20le%20gouvernement%20veut%20mettre%20fin%20%C3%A0%20l%27enfermement%20d%27enfants%20%C3%A9trangers%20en%20centres%20de%20r%C3%A9tention%2C%20annonce%20G%C3%A9rald%20Darmanin&amp;url=https%3A//www.cnews.fr/france/2022-12-13/immigration-le-gouvernement-veut-mettre-fin-lenfermement-denfants-etrangers-en" class="dm_share_item dm_share_twt lite node" target="_blank"><span>Tweet</span></a> </div>
</div>
<div class="wrapper-article-middle">
<article class="node node-dm-article " role="article">
<div class="wrapper-content-article">
<div class="article-header ">
<h1 class="article-title">Immigration : le gouvernement veut mettre fin à l&#039;enfermement d&#039;enfants étrangers en centres de rétention, annonce Gérald Darmanin</h1>
</div>
<div class="article-img">
<img data-echo="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_750_422/public/000_32zu3hh-taille1200_6398dd23e2849.jpg?itok=TWGexQzp" data-icon="" src="//static.cnews.fr/sites/default/files/directmatin/image_placeholder_rect_basic.gif" width="750" height="422" alt="" title="Le projet de loi sur l&#039;immigration doit être présenté début 2023. [Kenzo TRIBOUILLARD / AFP]" /><noscript><img src="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_750_422/public/000_32zu3hh-taille1200_6398dd23e2849.jpg?itok=TWGexQzp" width="750" height="422" alt="" title="Le projet de loi sur l&#039;immigration doit être présenté début 2023. [Kenzo TRIBOUILLARD / AFP]" /></noscript> <span>Le projet de loi sur l'immigration doit être présenté début 2023. [Kenzo TRIBOUILLARD / AFP]</span>
<div class="social-share lite">
<a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A//www.cnews.fr/france/2022-12-13/immigration-le-gouvernement-veut-mettre-fin-lenfermement-denfants-etrangers-en&amp;t=Immigration%20%3A%20le%20gouvernement%20veut%20mettre%20fin%20%C3%A0%20l%27enfermement%20d%27enfants%20%C3%A9trangers%20en%20centres%20de%20r%C3%A9tention%2C%20annonce%20G%C3%A9rald%20Darmanin" class="dm_share_item dm_share_fb lite node" target="_blank"><span>Partager</span></a> <a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Immigration%20%3A%20le%20gouvernement%20veut%20mettre%20fin%20%C3%A0%20l%27enfermement%20d%27enfants%20%C3%A9trangers%20en%20centres%20de%20r%C3%A9tention%2C%20annonce%20G%C3%A9rald%20Darmanin&amp;url=https%3A//www.cnews.fr/france/2022-12-13/immigration-le-gouvernement-veut-mettre-fin-lenfermement-denfants-etrangers-en" class="dm_share_item dm_share_twt lite node" target="_blank"><span>Tweet</span></a> </div>
</div>
<div class="article-info">
<div class="article-auteurs"><span>Par </span>
<span class="article-auteur">
<span>
CNEWS </span>
</span>
</div>
<span class="date article-created">Publié le
<time datetime="2022-12-13T21:25:51Z" pubdate>13/12/2022 à 21:25</time>
</span> -
<span class="date article-changed">Mis à jour le
<time datetime="2022-12-13T21:25:51Z" pubdate>13/12/2022 à 21:43</time>
</span>
</div>
<div class="article-content">
<div class="article-body" itemprop="articleBody">
<div class="field field-type-text-with-summary">
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD HTML 4.0 Transitional//EN" "http://www.w3.org/TR/REC-html40/loose.dtd">
<html><body><p class="dm_article-chapeau">Le ministre de l'Int&eacute;rieur G&eacute;rald Darmanin a annonc&eacute; ce mardi vouloir mettre fin &agrave; l'enfermement des enfants mineurs &eacute;trangers dans les centres de r&eacute;tention administrative, dans le cadre de sa future loi sur l'immigration.</p>
<p>Une d&eacute;cision r&eacute;clam&eacute;e depuis longtemps par les associations de d&eacute;fense des droits des immigr&eacute;s. Le ministre de l'Int&eacute;rieur <a href="https://www.cnews.fr/gerald-darmanin" target="_blank">G&eacute;rald Darmanin</a> a annonc&eacute; ce mardi 13 d&eacute;cembre vouloir mettre fin &agrave; l'enfermement des enfants mineurs &eacute;trangers dans les centres de r&eacute;tention administrative (CRA).&nbsp;</p>
<p>Ces centres sont destin&eacute;s &agrave; la surveillance des &eacute;trangers faisant l'objet d'une expulsion de territoire, avant que celle-ci soit effective.&nbsp;</p>
<p>&laquo;Nous mettrons, dans le texte que nous pr&eacute;senterons, l'interdiction de mettre des mineurs dans les centres de r&eacute;tention administrative dans les prochaines ann&eacute;es, une fois que ce texte sera vot&eacute;&raquo;, a lanc&eacute; le ministre au cours d'un d&eacute;bat sans vote au S&eacute;nat, alors qu'&eacute;taient &eacute;voqu&eacute;es les grandes lignes du projet de loi, qui doit &ecirc;tre pr&eacute;sent&eacute; d&eacute;but 2023.</p>
<blockquote class="twitter-tweet"><p dir="ltr" lang="fr" xml:lang="fr">Propos introductif au d&eacute;bat au <a href="https://twitter.com/Senat?ref_src=twsrc%5Etfw">@Senat</a> sur l&rsquo;immigration dans notre pays&nbsp;&nbsp;<a href="https://t.co/uMK3fbdVUo">pic.twitter.com/uMK3fbdVUo</a></p>
<p> &mdash; G&eacute;rald DARMANIN (@GDarmanin) <a href="https://twitter.com/GDarmanin/status/1602719089566310400?ref_src=twsrc%5Etfw">December 13, 2022</a></p></blockquote>
<p>Cette annonce fait &eacute;cho aux demandes r&eacute;p&eacute;t&eacute;es des associations de d&eacute;fense des droits des immigr&eacute;s.&nbsp;</p>
<p>&laquo;Nous n'y mettons plus les <a href="https://www.cnews.fr/immigration" target="_blank">&eacute;trangers en situation irr&eacute;guli&egrave;re</a> qui sont sous le coup, certes, d'une OQTF, mais qui ne pr&eacute;sentent pas de danger pour nos concitoyens&raquo;, a-t-il insist&eacute; lors de ce second d&eacute;bat parlementaire, une semaine apr&egrave;s celui tenu &agrave; l'Assembl&eacute;e nationale.</p>
<p>Les mineurs &laquo;n'ont pas &agrave; conna&icirc;tre ce type de r&eacute;tention&raquo;, a d&eacute;fendu le ministre.&nbsp;</p>
<p>Le s&eacute;nateur LR Fran&ccedil;ois-No&euml;l Buffet a de son c&ocirc;t&eacute; appel&eacute; &agrave; &laquo;retrouver notre souverainet&eacute;&raquo; dans le domaine de l'immigration. &laquo;La triste r&eacute;alit&eacute; c'est que notre politique d'immigration, d'asile et d'int&eacute;gration est aujourd'hui dans l&rsquo;impasse&raquo;, a-t-il dit, accusant la Premi&egrave;re ministre Elisabeth Borne d'avoir une part de responsabilit&eacute;. Cette &laquo;faillite trouve ses racines dans un quinquennat du pr&eacute;sident Hollande dont vous avez en partie h&eacute;rit&eacute;&raquo;, a-t-il pr&eacute;cis&eacute;.</p>
<div class="embed">
<div class="node-embed-image">
<a class="node-embed node-embed-1298415" href="/france/2022-12-08/immigration-un-reseau-de-passeurs-afghans-demantele-lors-doperations-en-ile-de"><img alt="" class="lazy-loaded" data-icon="" height="210" src="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_375_210/public/000_329c4zz_6391e72c4fd51.jpg?itok=v0WfQeYX" title="C&rsquo;est gr&acirc;ce &agrave; un renseignement anonyme que les enqu&ecirc;teurs ont pu mettre la main sur ce r&eacute;seau. [Photo d'illustration. STEPHANE DE SAKUTIN / AFP]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;" width="375"><noscript><img src="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_375_210/public/000_329c4zz_6391e72c4fd51.jpg?itok=v0WfQeYX" width="375" height="210" alt="" title="C&rsquo;est gr&acirc;ce &agrave; un renseignement anonyme que les enqu&ecirc;teurs ont pu mettre la main sur ce r&eacute;seau. [Photo d'illustration. STEPHANE DE SAKUTIN / AFP]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"></noscript></a></div>
<div class="node-embed-info">
<a class="node-embed node-embed-1298415" href="/france/2022-12-08/immigration-un-reseau-de-passeurs-afghans-demantele-lors-doperations-en-ile-de"><span class="node-embed-subject">Sur le m&ecirc;me sujet</span><span class="node-embed-title">Immigration : un r&eacute;seau de passeurs afghans d&eacute;mantel&eacute; lors d&rsquo;op&eacute;rations en &Icirc;le-de-France et en Corr&egrave;ze</span><span class="node-embed-link">Lire</span></a></div>
</div>
<p>En novembre dernier, les d&eacute;put&eacute;s avaient vot&eacute; une augmentation massive des places en centres de r&eacute;tention administrative, qui doivent passer &agrave; 3.000 d'ici 2027, contre environ 1.300 actuellement.</p><script src="/cdn-cgi/scripts/7d0fa10a/cloudflare-static/rocket-loader.min.js" data-cf-settings="5b92aec9f5805e127f42d636-|49" defer=""></script><script>(function(){var js = "window['__CF$cv$params']={r:'7865426f4eae99c9',m:'MsQz4cQ2cA8B9HngHz41QGeuyhShd_PYQJpOnUsbwLI-1673184330-0-ASswj7WIWQUE/IENtr1ydLOmt6tl/T8XYg6Y412QROxCUt36squsqeNqD3kLCnXRhpRFYVSnzM/zYvFIe+X3JA6rCFf/5ChpLiCnw0kBeNAjRILcmv05PoHjQ2VjAYhjZ74KjpfTPVFOyLUE+UwvAIG/hKsjn1T+qWZktD/5Z1s4jk/melLmDUjdSOWGF+RYZnWXBu+RX6NvPtnwvnU58ioZVD0jviOgncqmJ1Xp+NLXuSeTJvgGdeT9LZtOotsbuQ==',s:[0x13130adb42,0xee7c91d431],u:'/cdn-cgi/challenge-platform/h/b'};var now=Date.now()/1000,offset=14400,ts=''+(Math.floor(now)-Math.floor(now%offset)),_cpo=document.createElement('script');_cpo.nonce='',_cpo.src='/cdn-cgi/challenge-platform/h/b/scripts/alpha/invisible.js?ts='+ts,document.getElementsByTagName('head')[0].appendChild(_cpo);";var _0xh = document.createElement('iframe');_0xh.height = 1;_0xh.width = 1;_0xh.style.position = 'absolute';_0xh.style.top = 0;_0xh.style.left = 0;_0xh.style.border = 'none';_0xh.style.visibility = 'hidden';document.body.appendChild(_0xh);function handler() {var _0xi = _0xh.contentDocument || _0xh.contentWindow.document;if (_0xi) {var _0xj = _0xi.createElement('script');_0xj.nonce = '';_0xj.innerHTML = js;_0xi.getElementsByTagName('head')[0].appendChild(_0xj);}}if (document.readyState !== 'loading') {handler();} else if (window.addEventListener) {document.addEventListener('DOMContentLoaded', handler);} else {var prev = document.onreadystatechange || function () {};document.onreadystatechange = function (e) {prev(e);if (document.readyState !== 'loading') {document.onreadystatechange = prev;handler();}};}})();</script></body></html>
</div>
</div>
</div>

<div class="related-video">
<p class="title-video-suggest">À voir aussi</p>
<div id="embed-related-video" class="dm-api-placeholder embed-related-video" data-type="node_bottom" data-muted="true" data-videoid="x8fnw0w"></div> </div>
<div class="tag-suggests">
<div class="tags-wrapper">
<a href="/gouvernement" class="dm-article-associated-tag">Gouvernement</a><a href="/immigration" class="dm-article-associated-tag">Immigration</a><a href="/retention" class="dm-article-associated-tag">Rétention</a> </div>
</div>
</div>
</article>

<div id="dm_ads_InRead" class="dm_ads_InRead"><div class="wrapper-ads format-4">
<div class="ads-core-placer" id="4" data-ads-core='{"type":"Pave-Haut2-desktop", "device":"desktop,tablet"}'></div>
</div></div>
<div id="dm_ads_InRead" class="dm_ads_InRead mobile"><div class="wrapper-ads format-5">
<div class="ads-core-placer" id="5" data-ads-core='{"type":"Pave-Haut2", "device":"mobile"}'></div>
</div></div>
<div id="dm_ads_InRead2" class="dm_ads_InRead2"><div class="wrapper-ads format-6">
<div class="ads-core-placer" id="6" data-ads-core='{"type":"Pave-Haut2-desktop", "device":"desktop,tablet"}'></div>
</div></div>
<div id="dm_ads_InRead2" class="dm_ads_InRead2 mobile"><div class="wrapper-ads format-7">
<div class="ads-core-placer" id="7" data-ads-core='{"type":"Pave-Haut2", "device":"mobile"}'></div>
</div></div>
<div id="dm_ads_InRead3" class="dm_ads_InRead3"><div class="wrapper-ads format-8">
<div class="ads-core-placer" id="8" data-ads-core='{"type":"Pave-Haut2-desktop", "device":"desktop,tablet"}'></div>
</div></div>
<div id="dm_ads_InRead3" class="dm_ads_InRead3 mobile"><div class="wrapper-ads format-9">
<div class="ads-core-placer" id="9" data-ads-core='{"type":"Pave-Haut2", "device":"mobile"}'></div>
</div></div>

<div id="dm_ads_mobile_bottom" class="dm_ads_mobile_bottom"><div class="wrapper-ads format-10">
<div class="ads-core-placer" id="10" data-ads-core='{"type":"Pave-Bas", "device":"mobile"}'></div>
</div></div>
<div class="article-suggests">
<p class="title-part-suggests">À suivre aussi</p>
<div class="node-suggest-wrapper">
<a href="/videos/france/2023-01-08/reforme-des-retraites-vers-un-retour-du-facteur-de-penibilite-1308458">
<div class="node-suggest-item dm_video associated-video ">
<div class="node-suggest-image">
<img data-echo="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_372_209/public/Video/x8h0jpj_63ba601f7c665_0.jpg?itok=WjySia4M" data-icon="" src="//static.cnews.fr/sites/default/files/directmatin/image_placeholder_rect_basic.gif" width="372" height="209" alt="Réforme des retraites : vers un report à 64 ans ?" title="La réforme des retraites est déjà fortement débattue. " /><noscript><img src="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_372_209/public/Video/x8h0jpj_63ba601f7c665_0.jpg?itok=WjySia4M" width="372" height="209" alt="Réforme des retraites : vers un report à 64 ans ?" title="La réforme des retraites est déjà fortement débattue. " /></noscript> </div>
<div class="node-suggest-info">
<span class="node-suggest-title">Réforme des retraites : vers un retour du facteur de pénibilité ?</span>
</div>
</div>
</a>
</div>
<div class="node-suggest-wrapper">
<a href="/france/2023-01-03/ledito-de-jerome-begle-les-francais-en-perte-dinteret-pour-les-politiques-1306766">
<div class="node-suggest-item dm_article associated-video ">
<div class="node-suggest-image">
<img data-echo="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_372_209/public/video_63b3d213a9f23_0.jpg?itok=x666vKjJ" data-icon="" src="//static.cnews.fr/sites/default/files/directmatin/image_placeholder_rect_basic.gif" width="372" height="209" alt="" title=" [CNEWS]" /><noscript><img src="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_372_209/public/video_63b3d213a9f23_0.jpg?itok=x666vKjJ" width="372" height="209" alt="" title=" [CNEWS]" /></noscript> </div>
<div class="node-suggest-info">
<span class="node-suggest-title">L&#039;édito de Jérôme Béglé : «Les Français en perte d&#039;intérêt pour les politiques»</span>
</div>
</div>
</a>
</div>
<div class="node-suggest-wrapper">
<a href="/france/2023-01-02/automobile-fin-du-monopole-des-constructeurs-sur-les-pieces-detachees-1306547">
<div class="node-suggest-item dm_article associated-video ">
<div class="node-suggest-image">
<img data-echo="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_372_209/public/capture_decran_2023-01-02_a_13.44.56-taille1200_63b2d1e6a636a_0.jpg?itok=TtWQd-rq" data-icon="" src="//static.cnews.fr/sites/default/files/directmatin/image_placeholder_rect_basic.gif" width="372" height="209" alt="" title="Seules les pièces détachées comme les rétroviseurs ou la carrosserie sont concernées par ce changement. [Image d&#039;illustration Pixabay]" /><noscript><img src="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_372_209/public/capture_decran_2023-01-02_a_13.44.56-taille1200_63b2d1e6a636a_0.jpg?itok=TtWQd-rq" width="372" height="209" alt="" title="Seules les pièces détachées comme les rétroviseurs ou la carrosserie sont concernées par ce changement. [Image d&#039;illustration Pixabay]" /></noscript> </div>
<div class="node-suggest-info">
<span class="node-suggest-title">Automobile : fin du monopole des constructeurs sur les pièces détachées</span>
</div>
</div>
</a>
</div>
</div>
</div>
<div id="sticky-share" class="sticky">
<a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A//www.cnews.fr/france/2022-12-13/immigration-le-gouvernement-veut-mettre-fin-lenfermement-denfants-etrangers-en&amp;t=Immigration%20%3A%20le%20gouvernement%20veut%20mettre%20fin%20%C3%A0%20l%27enfermement%20d%27enfants%20%C3%A9trangers%20en%20centres%20de%20r%C3%A9tention%2C%20annonce%20G%C3%A9rald%20Darmanin" class="dm_share_item dm_share_fb sticky node" target="_blank"><span></span></a> <a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Immigration%20%3A%20le%20gouvernement%20veut%20mettre%20fin%20%C3%A0%20l%27enfermement%20d%27enfants%20%C3%A9trangers%20en%20centres%20de%20r%C3%A9tention%2C%20annonce%20G%C3%A9rald%20Darmanin&amp;url=https%3A//www.cnews.fr/france/2022-12-13/immigration-le-gouvernement-veut-mettre-fin-lenfermement-denfants-etrangers-en" class="dm_share_item dm_share_twt sticky node" target="_blank"><span></span></a> </div>
<div class="wrapper-article-middle">
<div class="article-advertisement">
<p class="title-part-advertisement">Ailleurs sur le web</p>
<div id="taboola-below-article-thumbnails-unit"></div>
<script type="5b92aec9f5805e127f42d636-text/javascript">
              window._taboola = window._taboola || [];
              _taboola.push({
                mode: 'thumbnails-b',
                container: 'taboola-below-article-thumbnails-unit',
                placement: 'Below Article Thumbnails Unit',
                target_type: 'mix'
              });
            </script>
</div>
<div class="content-bottom">
<div id="block-dm-ledirect-dm-ledirect-nodepage" class="block block-dm-ledirect ">
<p class="title-part-ledirect title">
Dernières actualités </p>
<div class="block-content">
<div id="block-dm_ledirect-dm_ledirect_nodepage-ajax-content" class="ajaxblocks-wrapper"></div> </div>
</div>
<div style="clear:both;"><!-- --></div>
</div>
</div>
</div>
<div class="sidebar-right">

<div id="block-dm-ads-prisma-ads-300-250-1" class="block block-dm-ads-prisma ">
<div class="block-content">
<div class="wrapper-ads format-1">
<div class="ads-core-placer" id="1" data-ads-core='{"type":"Pave-Haut", "device":"desktop,tablet"}'></div>
</div> </div>
</div>
<div id="block-dm-letop-dm-letop-block" class="block block-dm-letop ">
<div class="block-content">
<div id="block-dm_letop-dm_letop_block-ajax-content" class="ajaxblocks-wrapper"></div> </div>
</div>
<div id="block-dm-ads-prisma-ads-300-600-sticky" class="block block-dm-ads-prisma ">
<div class="block-content">
<div class="wrapper-ads format-2">
<div class="ads-core-placer" id="2" data-ads-core='{"type":"Pave-Bas", "device":"desktop,tablet"}'></div>
</div> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<footer>
<div class="wrapper-footer">
<div class="footer-logo-rs">
<div class="footer-logo">
<a href="/" title="Accueil" rel="home">
<img class="logo" data-echo="https://static.cnews.fr/sites/all/themes/cnewsv2/cnews-logo.svg" data-icon="" src="//static.cnews.fr/sites/default/files/directmatin/image_placeholder_rect_basic.gif" width="157" height="40" alt="Accueil" title="Accueil" /><noscript><img class="logo" src="https://static.cnews.fr/sites/all/themes/cnewsv2/cnews-logo.svg" width="157" height="40" alt="Accueil" title="Accueil" /></noscript> </a>
</div>
<div class="footer-rs">
<p>Suivez-nous sur:</p>
<div class="picto-rs">
<ul>
<li class="facebook"><a target="_blank" href="https://www.facebook.com/CNEWSofficiel" class="facebook">Facebook</a></li>
<li class="instagram"><a target="_blank" href="https://www.instagram.com/cnewsofficiel/?hl=fr" class="instagram">Instagram </a></li>
<li class="twitter"><a target="_blank" href="https://twitter.com/CNEWS" class="twitter">Twitter</a></li>
<li class="tiktok"><a target="_blank" href="https://www.tiktok.com/@cnews" class="tiktok">TikTok</a></li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
<div class="footer-links">
<nav id="block-menu-footer" class="block block-menu " role="navigation">
<ul><li><a href="/mentions-legales">Mentions légales</a></li>
<li><a href="/politique-cookies">Politique cookies</a></li>
<li><a href="/" id="didomi-footer-link">Gestion des cookies</a></li>
<li><a href="https://static.canal-plus.net/gitlab/infoslegales/production/cgu.html" target="_blank">CGU</a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr">Actualité </a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/jeux/mots-croises">Mots Croisés </a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/jeux/mots-fleches">Mots Fléchés</a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/jeux/solitaire">Solitaire</a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/jeux/sudoku">Sudoku</a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/programme-tv-tnt">Programme TV</a></li>
</ul>
</nav>
</div>
</div>
</footer>
<!--[if lte IE 9]>
<script src="/sites/default/files/advagg_js/js__wsJW4AWukXzH8AbabWifrqifcIlpeaNp_WeOT0MVoEg__E_vyYpnhWfald3W4GlHDTSXSl5_11N1mC3-UblmFkjk__XGjoKAeLwtV_vhCXTa61mI7tYnQcVuMOGZVHbNTe8Wc.js#ie9-" onload="if(jQuery.isFunction(jQuery.holdReady))jQuery.holdReady(true)
function advagg_mod_1(){advagg_mod_1.count=++advagg_mod_1.count||1;try{if(advagg_mod_1.count<=40){init_drupal_core_settings();advagg_mod_1.count=100}}catch(e){if(advagg_mod_1.count>=40){throw e}else window.setTimeout(advagg_mod_1,1)}}
function advagg_mod_1_check(){if(window.init_drupal_core_settings&&window.jQuery&&window.Drupal){advagg_mod_1()}else window.setTimeout(advagg_mod_1_check,1)};advagg_mod_1_check();"></script>
<![endif]-->
<!--[if gt IE 9]>
<script src="/sites/default/files/advagg_js/js__wsJW4AWukXzH8AbabWifrqifcIlpeaNp_WeOT0MVoEg__E_vyYpnhWfald3W4GlHDTSXSl5_11N1mC3-UblmFkjk__XGjoKAeLwtV_vhCXTa61mI7tYnQcVuMOGZVHbNTe8Wc.js#ie10+" defer="defer" onload="if(jQuery.isFunction(jQuery.holdReady))jQuery.holdReady(true)
function advagg_mod_1(){advagg_mod_1.count=++advagg_mod_1.count||1;try{if(advagg_mod_1.count<=40){init_drupal_core_settings();advagg_mod_1.count=100}}catch(e){if(advagg_mod_1.count>=40){throw e}else window.setTimeout(advagg_mod_1,1)}}
function advagg_mod_1_check(){if(window.init_drupal_core_settings&&window.jQuery&&window.Drupal){advagg_mod_1()}else window.setTimeout(advagg_mod_1_check,1)};advagg_mod_1_check();"></script>
<![endif]-->
<!--[if !IE]><!-->
<script src="/sites/default/files/advagg_js/js__wsJW4AWukXzH8AbabWifrqifcIlpeaNp_WeOT0MVoEg__E_vyYpnhWfald3W4GlHDTSXSl5_11N1mC3-UblmFkjk__XGjoKAeLwtV_vhCXTa61mI7tYnQcVuMOGZVHbNTe8Wc.js" defer="defer" onload="if(jQuery.isFunction(jQuery.holdReady))jQuery.holdReady(true)
function advagg_mod_1(){advagg_mod_1.count=++advagg_mod_1.count||1;try{if(advagg_mod_1.count<=40){init_drupal_core_settings();advagg_mod_1.count=100}}catch(e){if(advagg_mod_1.count>=40){throw e}else window.setTimeout(advagg_mod_1,1)}}
function advagg_mod_1_check(){if(window.init_drupal_core_settings&&window.jQuery&&window.Drupal){advagg_mod_1()}else window.setTimeout(advagg_mod_1_check,1)};advagg_mod_1_check();" type="5b92aec9f5805e127f42d636-text/javascript"></script>
<!--<![endif]-->
<script src="/sites/default/files/advagg_js/js__QhWgEpv7_BpNiF5QEwwhigEnozb6vOe4OpIEJp8T7f8__SDRosr_h9k6dB2u1ZTyps-oYRLqNRbrlhVIGO8_0Eo0__XGjoKAeLwtV_vhCXTa61mI7tYnQcVuMOGZVHbNTe8Wc.js" defer="defer" type="5b92aec9f5805e127f42d636-text/javascript"></script>
<script type="5b92aec9f5805e127f42d636-text/javascript">function init_drupal_core_settings() {jQuery.extend(Drupal.settings, {"basePath":"\/","pathPrefix":"","setHasJsCookie":1,"ajaxPageState":{"theme":"cnews_v2","theme_token":"5cIdREXVxEkhT56Syql2vLGk5xxBXfSN7Sml1aFn_cg","js":{"sites\/all\/modules\/contrib\/jquery_update\/replace\/jquery\/1.9\/jquery.min.js":1,"misc\/jquery-extend-3.4.0.js":1,"misc\/jquery-html-prefilter-3.5.0-backport.js":1,"misc\/jquery.once.js":1,"misc\/drupal.js":1,"sites\/all\/modules\/custom\/dm_livefoot\/js\/dm_livefoot.js":1,"sites\/all\/modules\/custom\/dm_livefoot\/js\/swipe.min.js":1,"sites\/all\/modules\/altered\/fb_instant_articles\/modules\/fb_instant_articles_display\/js\/admin.js":1,"public:\/\/languages\/fr_SQzq98yx2GRuZVUuDlRK2fXjZzexMixQiP5358JZ2uk.js":1,"sites\/all\/modules\/custom\/dm_loadmore\/js\/dm_loadmore.js":1,"sites\/all\/modules\/altered\/lazyloader\/lazyloader.js":1,"sites\/all\/libraries\/jquery.visibilityChanged\/visibilityChanged.js":1,"sites\/all\/libraries\/echo\/dist\/echo.min.js":1,"sites\/all\/modules\/contrib\/ajaxblocks\/ajaxblocks.js":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/js\/script.js":1,"sites\/all\/themes\/mothership\/mothership\/js\/contextual.js":1},"css":{"modules\/system\/system.base.css":1,"modules\/system\/system.menus.css":1,"modules\/system\/system.messages.css":1,"modules\/system\/system.theme.css":1,"modules\/aggregator\/aggregator.css":1,"sites\/all\/modules\/contrib\/date\/date_api\/date.css":1,"sites\/all\/modules\/contrib\/date\/date_popup\/themes\/datepicker.1.7.css":1,"sites\/all\/modules\/custom\/dm_livefoot\/css\/dm_livefoot_v2.css":1,"sites\/all\/modules\/custom\/dm_livefoot\/css\/team_flags.css":1,"modules\/field\/theme\/field.css":1,"sites\/all\/modules\/contrib\/logintoboggan\/logintoboggan.css":1,"modules\/node\/node.css":1,"modules\/user\/user.css":1,"sites\/all\/modules\/contrib\/views\/css\/views.css":1,"sites\/all\/modules\/altered\/lazyloader\/lazyloader.css":1,"sites\/all\/modules\/contrib\/ckeditor\/css\/ckeditor.css":1,"sites\/all\/modules\/contrib\/ctools\/css\/ctools.css":1,"sites\/all\/modules\/contrib\/node_embed\/plugins\/node_embed\/node_embed.css":1,"sites\/all\/themes\/mothership\/mothership\/css\/normalize.css":1,"sites\/all\/themes\/mothership\/mothership\/css\/mothership-default.css":1,"sites\/all\/themes\/mothership\/mothership\/css\/mothership-layout.css":1,"sites\/all\/themes\/mothership\/mothership\/css\/mothership.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/fonts.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/header.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/footer.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/letop.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/structure.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/content-news.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/emissions.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/menuburger.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/diaporamas.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/tags.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/home.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/services.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/responsive.css":1}},"dm_ads_prisma":{"advertisement":{"environnement":"prod","brand":{"name":"cnews","domain":"cnews.fr","abbr":"cnew","subDomain":"www"},"page":{"url":"france\/2022-12-13\/immigration-le-gouvernement-veut-mettre-fin-lenfermement-denfants-etrangers-en","pageType":"NewsArticle","pageCategory":"france","pageSubCategory":"","title":"Immigration : le gouvernement veut mettre fin \u00e0 l\u0027enfermement d\u0027enfants \u00e9trangers en centres de r\u00e9tention, annonce G\u00e9rald Darmanin"},"keywords":["gouvernement","immigration","retention"],"hasVideos":"none"}},"lazyloader":{"throttle":"0","offset":"300","debounce":1,"unload":0,"icon":"","offsetX":0,"offsetY":0,"visibility":true},"ajaxblocks":"blocks=dm_menuburger-dm_menuburger\/dm_ledirect-dm_ledirect_nodepage\/dm_letop-dm_letop_block"}); 
if(jQuery.isFunction(jQuery.holdReady)){jQuery.holdReady(false);}} if(window.jQuery && window.Drupal){init_drupal_core_settings();}</script>


</div>
<div class="wrapper-scripts-ads">
<script type="5b92aec9f5805e127f42d636-text/javascript">
	var dm_ads=true;
	var dm_ads_tag='931470';
</script>
<div id="dm_ads_Habillage" class="dm_ads_Habillage"></div>
</div>
</body>
</html>
