<!doctype html>
<!--[if IE 7]>    <html class="no-js ie7 oldie" lang="fr" 
  xmlns:fb="http://ogp.me/ns/fb#"
  xmlns:og="http://ogp.me/ns#"
  xmlns:article="http://ogp.me/ns/article#"
  xmlns:book="http://ogp.me/ns/book#"
  xmlns:profile="http://ogp.me/ns/profile#"
  xmlns:video="http://ogp.me/ns/video#"
  xmlns:product="http://ogp.me/ns/product#"  lang="fr" dir="ltr"> <![endif]-->
<!--[if IE 8]>    <html class="no-js ie8 oldie" lang="fr" 
  xmlns:fb="http://ogp.me/ns/fb#"
  xmlns:og="http://ogp.me/ns#"
  xmlns:article="http://ogp.me/ns/article#"
  xmlns:book="http://ogp.me/ns/book#"
  xmlns:profile="http://ogp.me/ns/profile#"
  xmlns:video="http://ogp.me/ns/video#"
  xmlns:product="http://ogp.me/ns/product#"  lang="fr" dir="ltr"> <![endif]-->
<!--[if gt IE 8]><!--> <html class="no-js" lang="fr" xmlns:fb="http://ogp.me/ns/fb#" xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns:article="http://ogp.me/ns/article#" xmlns:book="http://ogp.me/ns/book#" xmlns:profile="http://ogp.me/ns/profile#" xmlns:video="http://ogp.me/ns/video#" xmlns:product="http://ogp.me/ns/product#" lang="fr" dir="ltr"> <!--<![endif]-->
<head>
<title>Italie : guerre en Ukraine, Iran, immigration… ce qu’il faut retenir de la conférence de presse de fin d’année de Giorgia Meloni | CNEWS</title>
<!--[if IE]><![endif]-->
<link rel="dns-prefetch" href="//static.cnews.fr" />
<link rel="preconnect" href="//static.cnews.fr" />
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8" />
<meta http-equiv="x-dns-prefetch-control" content="on" />
<link rel="dns-prefetch" href="//static.cnews.fr" />
<!--[if IE 9]>
<link rel="prefetch" href="//static.cnews.fr" />
<![endif]-->
<link rel="amphtml" href="https://www.cnews.fr/monde/2022-12-29/italie-guerre-en-ukraine-iran-immigration-ce-quil-faut-retenir-de-la-conference-de?amp" />
<script type="application/ld+json">{"@context":"https:\/\/schema.org","@type":"NewsArticle","headline":"Italie : guerre en Ukraine, Iran, immigration\u2026 ce qu\u2019il faut retenir de la conf\u00e9rence de presse de fin d\u2019ann\u00e9e de Giorgia Meloni","articleSection":"Monde","alternativeHeadline":"Ce jeudi 29 d\u00e9cembre, Giorgia Meloni a r\u00e9pondu aux questions des journalistes \u00e0 l'occasion de la traditionnelle conf\u00e9rence de presse de fin d\u2019ann\u00e9e. Iran, Guerre en Ukraine ou encore immigration, la pr\u00e9sidente du Conseil italien est ainsi revenue sur plusieurs dossiers.","description":"Ce jeudi 29 d\u00e9cembre, Giorgia Meloni a r\u00e9pondu aux questions des journalistes \u00e0 l'occasion de la traditionnelle conf\u00e9rence de presse de fin d\u2019ann\u00e9e. Iran, Guerre en Ukraine ou encore immigration, la pr\u00e9sidente du Conseil italien est ainsi revenue sur plusieurs dossiers.","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.cnews.fr\/monde\/2022-12-29\/italie-guerre-en-ukraine-iran-immigration-ce-quil-faut-retenir-de-la-conference-de","articleBody":"Ce jeudi 29 d\u00e9cembre, Giorgia Meloni a r\u00e9pondu aux questions des journalistes \u00e0 l'occasion de la traditionnelle conf\u00e9rence de presse de fin d\u2019ann\u00e9e. Iran, Guerre en Ukraine ou encore immigration, la pr\u00e9sidente du Conseil italien est ainsi revenue sur plusieurs dossiers.\nDes questions et des r\u00e9ponses. La pr\u00e9sidente du Conseil italien, Giorgia Meloni, a tenu, ce jeudi 29 d\u00e9cembre, une grande conf\u00e9rence de presse de fin d\u2019ann\u00e9e. L'occasion pour la dirigeante de 45 ans et nouveau visage de l'Italie de faire le point sur sa politique en r\u00e9pondant aux diff\u00e9rentes questions des journalistes.\n\n\tGuerre en Ukraine\u00a0\nInterrog\u00e9e sur le r\u00f4le du pays transalpin dans la guerre en Ukraine, Giorgia Meloni a confirm\u00e9 \u00abla volont\u00e9 de l\u2019Italie d\u2019honorer ses engagements\u00bb concernant la contribution de son pays \u00e0 l\u2019OTAN pour les d\u00e9penses militaires. \u00ab\u00c0 combien s\u2019\u00e9l\u00e8veraient-elles ? Cela d\u00e9pend des conditions qui nous entourent, donc on ne peut pas donner de chiffres et de d\u00e9lais maintenant\u00bb, a indiqu\u00e9 la pr\u00e9sidente du Conseil.\nElle a \u00e9galement affirm\u00e9 que \u00abl\u2019Italie est pr\u00eate \u00e0 se porter garante d\u2019un \u00e9ventuel accord de paix, et je pense que je me rendrai \u00e0 Kiev avant la fin du mois de f\u00e9vrier, avant l\u2019anniversaire de l\u2019invasion, le 24 f\u00e9vrier\u00bb, a-t-elle pr\u00e9cis\u00e9.\nGiorgia Meloni a aussi r\u00e9affirm\u00e9 sa volont\u00e9 de promouvoir la paix entre Russes et Ukrainiens, mais que cela \u00abne se r\u00e9sume pas \u00e0 la revendiquer\u00bb estimant qu\u2019il est n\u00e9cessaire que les deux parties d\u00e9montrent leur volont\u00e9 de faire taire les armes. \u00abAujourd\u2019hui, il n\u2019y a pas de grands signaux de la part de la Russie en particulier\u00bb, a toutefois regrett\u00e9 Giorgia Meloni.\n\n\n\n\nLors de son intervention, la pr\u00e9sidente du Conseil italien a \u00e9galement estim\u00e9 que le gouvernement russe devrait \u00abse rendre compte de l\u2019\u00e9norme erreur qu\u2019il commet et d\u00e9cider d\u2019arr\u00eater cette agression inacceptable\u00bb. Cependant, selon l\u2019Italienne de 45 ans, les d\u00e9cisions du Kremlin \u00abne doivent pas retomber sur son peuple et ses citoyens\u00bb.\n\n\tAfrique et Immigration\nSur le sujet des migrants, Giorgia Meloni a dit \u00abavoir soulev\u00e9 des questions au niveau europ\u00e9en, ce qui jusqu\u2019\u00e0 hier n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 fait correctement\u00bb. En r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 autorisation de l\u2019accostage de l\u2019Ocean Viking \u00e0 Ravenne en Italie ce mardi 27 d\u00e9cembre, Giorgia Meloni a expliqu\u00e9 \u00abavoir \u00e9tabli une r\u00e8gle selon laquelle les ONG doivent respecter le droit international. Beaucoup de ces migrants n'ont aucune envie de quitter leur pays : je crois que nous devons avoir une approche l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9rente en Afrique par rapport \u00e0 ces derni\u00e8res ann\u00e9es\u00bb.\nAccus\u00e9e d\u2019\u00abacte de guerre\u00bb apr\u00e8s avoir mis en \u0153uvre un blocus maritime (ou naval), Giorgia Meloni a estim\u00e9 qu\u2019il fallait se pencher sur une \u00abmission europ\u00e9enne, en accord avec les autorit\u00e9s nord-africaines, pour arr\u00eater les d\u00e9parts, ouvrir les points chauds, \u00e9valuer qui a le droit d\u2019\u00eatre r\u00e9fugi\u00e9 et finalement r\u00e9partir uniquement les r\u00e9fugi\u00e9s dans les 27 pays de l\u2019Union europ\u00e9enne et emp\u00eacher les d\u00e9parts de migrants irr\u00e9guliers\u00bb.\nConcernant l\u2019Afrique, la pr\u00e9sidente du Conseil italien a fait savoir que son pays compte d\u00e9velopper ses \u00abactivit\u00e9s \u00e9nerg\u00e9tiques\u00bb dans le continent. \u00abLa question de l'\u00e9nergie offre une opportunit\u00e9 pour l'Europe d'\u00eatre \u00e0 nouveau pr\u00e9sente en Afrique\u00bb et \u00abelle offre \u00e0 l'Italie d'\u00eatre la nation leader dans cette nouvelle approche europ\u00e9enne de l'Afrique\u00bb, a d\u00e9taill\u00e9 Giorgia Meloni.\n\n\n\n\n\u00a0\u00abLes pays africains s'int\u00e9ressent aux nouvelles technologies d'approvisionnement en \u00e9nergie. Je crois qu'avec quelques ressources bien d\u00e9pens\u00e9es, nous pouvons raisonner pour produire l'\u00e9nergie dont nous avons besoin en diversifiant les sources d'approvisionnement et faire de l'Italie la porte d'entr\u00e9e de cette \u00e9nergie\u00bb, a-t-elle poursuivi.\n\n\tIran\n\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 les manifestations de soutien au peuple iranien se multiplient depuis la mort le 16 septembre de Mahsa Amini, Giorgia Meloni a consid\u00e9r\u00e9 que \u00abce qui se passe en Iran est inacceptable pour nous et nous n\u2019avons pas l\u2019intention de le tol\u00e9rer plus longtemps\u00bb.\n\u00abNous avons toujours eu une approche de dialogue mais, si ces r\u00e9pressions du r\u00e9gime ne devaient pas cesser et qu\u2019il n\u2019y ait pas de retour en arri\u00e8re, l\u2019attitude de l\u2019Italie devra changer, mesure qui devra faire l\u2019objet d\u2019un dialogue international\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 la pr\u00e9sidente du Conseil italien.\n\n\tCovid-19 en Chine\nAlors que la Chine est revenue sur sa politique \u00abz\u00e9ro Covid\u00bb, provoquant une explosion de cas dans le pays, l\u2019inqui\u00e9tude est mont\u00e9e d\u2019un cran dans plusieurs pays europ\u00e9ens et du monde. Lors de sa conf\u00e9rence de presse de fin d\u2019ann\u00e9e, Giorgia Meloni a indiqu\u00e9 que \u00able gouvernement a r\u00e9agi imm\u00e9diatement italien \u00e0 la nouvelle situation en imposant des tests pour les voyageurs arrivant de Chine\u00bb. \u00abLa situation est maintenant sous contr\u00f4le\u00bb, a indiqu\u00e9 Giorgia Meloni.\nCependant, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 \u00ables premiers cas s\u00e9quenc\u00e9s sont des variantes d'Omicron d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes en Italie\u00bb, la dirigeante a demand\u00e9 qu\u2019une \u00abd\u00e9cision sur les tests \u00e0 effectuer sur les arriv\u00e9es de Chine soit rapidement prise \u00e9galement au niveau europ\u00e9en\u00bb soulignant que ces tests ne concernent que les vols directs en provenance de Chine, pas ceux avec escale.\n\u00abPour ma part, je crois que la solution est toujours le contr\u00f4le, les tests et les masques continuent d'\u00eatre utiles, la restriction de libert\u00e9 que nous avons connue dans le pass\u00e9 ne me semble pas efficace, comme l'a d\u00e9montr\u00e9 ce qui s'est pass\u00e9 en Chine. Nous devons travailler sur la responsabilit\u00e9 des citoyens plut\u00f4t que sur la coercition\u00bb, a conclu la pr\u00e9sidente du Conseil italien.\n","dateModified":"2022-12-29T16:46","datePublished":"2022-12-29T16:45","image":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/static.cnews.fr\/sites\/default\/files\/000_33692u6-taille1200_63ada8599bfcd_0.jpg","width":"1200","height":"787","caption":"La pr\u00e9sidente du Conseil a r\u00e9pondu aux diff\u00e9rentes questions des journalistes. [Tiziana FABI \/ AFP]","contentSize":"51447","name":"000_33692u6-taille1200.jpg","encodingFormat":"image\/jpeg"},"author":[{"@type":"Person","name":"Khalil Rajehi"}],"publisher":{"@type":"Organization","name":"CNews","url":"https:\/\/www.cnews.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/static.cnews.fr\/sites\/default\/files\/cnews_logo\/cnews-logo-600x60_5dee2b6350d44.png","width":240,"height":60}},"keywords":["Italie","International","Giorgia Meloni","Politique"]}</script>
<script type="application/ld+json">{"@context":"https:\/\/schema.org","@type":"BreadcrumbList","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"\u00c0 la une","item":"https:\/\/www.cnews.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Monde","item":"https:\/\/www.cnews.fr\/monde"}]}</script>
<script type="application/ld+json">{"@context":"https:\/\/schema.org","@type":"WebSite","name":"CNews","alternateName":"Actualit\u00e9s et Infos en direct vid\u00e9o et replay","url":"https:\/\/www.cnews.fr","image":"https:\/\/static.cnews.fr\/sites\/default\/files\/cnews_logo\/cnews-logo-300x300_5dee447eed80f.png","potentialAction":{"@type":"SearchAction","target":"https:\/\/www.cnews.fr\/rechercher\/{search_term_string}","query-input":"required name=search_term_string"}}</script>
<script type="application/ld+json">{"@context":"https:\/\/schema.org","@type":"NewsMediaOrganization","name":"CNEWS","url":"https:\/\/www.cnews.fr","logo":"https:\/\/static.cnews.fr\/sites\/default\/files\/cnews_logo\/cnews-logo-600x60_5dee2b6350d44.png","sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CNEWSofficiel\/","https:\/\/twitter.com\/cnews\/","https:\/\/www.instagram.com\/cnewsofficiel\/"]}</script>
<link rel="shortcut icon" href="https://static.cnews.fr/sites/all/themes/cnewsv2/favicon.ico" />
<meta name="description" content="Ce jeudi 29 décembre, Giorgia Meloni a répondu aux questions des journalistes à l&#039;occasion de la traditionnelle conférence de presse de fin d’année." />
<meta name="news_keywords" content="Italie, International, Giorgia Meloni, Politique" />
<meta name="rating" content="general" />
<meta name="referrer" content="origin" />
<link rel="canonical" href="https://www.cnews.fr/monde/2022-12-29/italie-guerre-en-ukraine-iran-immigration-ce-quil-faut-retenir-de-la-conference-de" />
<meta http-equiv="content-language" content="fr" />
<meta property="fb:pages" content="76952916976" />
<meta property="og:site_name" content="CNEWS" />
<meta property="og:type" content="article" />
<meta property="og:url" content="https://www.cnews.fr/monde/2022-12-29/italie-guerre-en-ukraine-iran-immigration-ce-quil-faut-retenir-de-la-conference-de" />
<meta property="og:title" content="Italie : guerre en Ukraine, Iran, immigration… ce qu’il faut retenir de la conférence de presse de fin d’année de Giorgia Meloni" />
<meta property="og:description" content="Ce jeudi 29 décembre, Giorgia Meloni a répondu aux questions des journalistes à l&#039;occasion de la traditionnelle conférence de presse de fin d’année. Iran, Guerre en Ukraine ou encore immigration, la présidente du Conseil italien est ainsi revenue sur plusieurs dossiers." />
<meta property="og:image" content="https://static.cnews.fr/sites/default/files/000_33692u6-taille1200_63ada8599bfcd_0.jpg" />
<meta name="twitter:card" content="summary_large_image" />
<meta name="twitter:site" content="@cnews" />
<meta name="twitter:site:id" content="18396319" />
<meta name="twitter:url" content="https://www.cnews.fr/monde/2022-12-29/italie-guerre-en-ukraine-iran-immigration-ce-quil-faut-retenir-de-la-conference-de" />
<meta name="twitter:description" content="Ce jeudi 29 décembre, Giorgia Meloni a répondu aux questions des journalistes à l&#039;occasion de la traditionnelle conférence de presse de fin d’année. Iran, Guerre en Ukraine ou encore immigration, la présidente du Conseil italien est ainsi revenue sur plusieurs dossiers." />
<meta name="twitter:title" content="Italie : guerre en Ukraine, Iran, immigration… ce qu’il faut retenir de la conférence de presse de fin d’année de Giorgia Meloni" />
<meta name="twitter:image" content="https://static.cnews.fr/sites/default/files/000_33692u6-taille1200_63ada8599bfcd_0.jpg" />
<meta name="twitter:app:name:iphone" content="CNews" />
<meta name="twitter:app:id:iphone" content="555661512" />
<meta name="twitter:app:name:ipad" content="CNews" />
<meta name="twitter:app:id:ipad" content="555661512" />
<meta name="twitter:app:name:googleplay" content="CNews" />
<meta name="twitter:app:id:googleplay" content="fr.canalplus.itele" />
<meta name="MobileOptimized" content="width" />
<meta name="HandheldFriendly" content="true" />
<meta name="viewport" content="initial-scale=1.0,width=device-width" />
<meta http-equiv="cleartype" content="on" />
<meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="yes" />
<meta name="apple-mobile-web-app-status-bar-style" content="black-translucent" />
<meta name="google-site-verification" content="1wo6FYT5AeaGgDPN3eAFe-8rF6vYqGCPESVnbL3pgiA" />
<meta name="apple-itunes-app" content="app-id=411438424">
<meta name="google-play-app" content="app-id=fr.canalplus.itele">
<link rel="alternate" type="application/rss+xml" href="https://www.cnews.fr/rss.xml" />
<meta name="robots" content="index,follow,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1" />
<link rel="preload" as="font" crossorigin="anonymous" type="font/woff2" href="/sites/all/themes/cnewsv2/fonts/CanalDemiRomain.woff2" />
<link rel="preload" as="font" crossorigin="anonymous" type="font/woff2" href="/sites/all/themes/cnewsv2/fonts/CanalLightRomainV2.woff2" />
<link rel="preload" as="font" crossorigin="anonymous" type="font/woff2" href="/sites/all/themes/cnewsv2/fonts/CanalBoldRomain.woff2" />
<link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://www.cnews.fr/sites/all/themes/cnewsv2/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://www.cnews.fr/sites/all/themes/cnewsv2/apple-touch-icon-114x114.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://www.cnews.fr/sites/all/themes/cnewsv2/apple-touch-icon-72x72.png">
<link rel="apple-touch-icon" href="https://www.cnews.fr/sites/all/themes/cnewsv2/apple-touch-icon.png">
<link rel="apple-touch-startup-image" href="https://www.cnews.fr/sites/all/themes/cnewsv2/apple-startup.png">
<link rel="stylesheet" href="/sites/default/files/advagg_css/css__evgE3unpDE6Tm1FVzmfwYmRCz-4z17bvt_Tb2lFph9E__ayXI8VwyMMNV0PuUbiHCKqGFwWylW0JKpHgm8uvI3tI__XGjoKAeLwtV_vhCXTa61mI7tYnQcVuMOGZVHbNTe8Wc.css" />

<script type="b64aa53dfba0a36a1f0f21a3-text/javascript">
    window.gdprAppliesGlobally=true;(function(){function a(e){if(!window.frames[e]){if(document.body&&document.body.firstChild){var t=document.body;var n=document.createElement("iframe");n.style.display="none";n.name=e;n.title=e;t.insertBefore(n,t.firstChild)}
    else{setTimeout(function(){a(e)},5)}}}function e(n,r,o,c,s){function e(e,t,n,a){if(typeof n!=="function"){return}if(!window[r]){window[r]=[]}var i=false;if(s){i=s(e,t,n)}if(!i){window[r].push({command:e,parameter:t,callback:n,version:a})}}e.stub=true;function t(a){if(!window[n]||window[n].stub!==true){return}if(!a.data){return}
    var i=typeof a.data==="string";var e;try{e=i?JSON.parse(a.data):a.data}catch(t){return}if(e[o]){var r=e[o];window[n](r.command,r.parameter,function(e,t){var n={};n[c]={returnValue:e,success:t,callId:r.callId};a.source.postMessage(i?JSON.stringify(n):n,"*")},r.version)}}
    if(typeof window[n]!=="function"){window[n]=e;if(window.addEventListener){window.addEventListener("message",t,false)}else{window.attachEvent("onmessage",t)}}}e("__tcfapi","__tcfapiBuffer","__tcfapiCall","__tcfapiReturn");a("__tcfapiLocator");(function(e){
    var t=document.createElement("script");t.id="spcloader";t.type="text/javascript";t.async=true;t.src="https://sdk.privacy-center.org/"+e+"/loader.js?target="+document.location.hostname;t.charset="utf-8";var n=document.getElementsByTagName("script")[0];n.parentNode.insertBefore(t,n)})("7efa698a-0bf0-4207-86ea-168ded1d5572")})();
  </script>
</head>
<body id="body-dm" class="not-front no-sidebars node-type-dm-article">
<div id="wrapper-banner"></div>
<div id="wrapper-site">
<div id="wrapper-page">
<header role="banner">
<div class="header-wrapper">
<div class="part-left">
<div class="icon-header hamburger-menu"></div>
<a class="icon-search" href="/rechercher"></a>
</div>
<figure id="logo">
<a href="/" title="Accueil" rel="home">
<img src="https://static.cnews.fr/sites/all/themes/cnewsv2/cnews-logo.svg" class="logo" alt="CNEWS | Actualités, Infos et News en direct vidéo et replay" width="191" height="49" />
</a>
</figure>
<div class="part-right">
<div id="top-menu">
<nav id="block-menu-menu-top-menu" class="block block-menu " role="navigation">
<ul><li class="replays"><a href="/les-replays">Les replays</a></li>
<li class="podcasts"><a href="/les-podcasts">Les podcasts</a></li>
</ul>
</nav>
</div>
</div>
</div> 
</header>
<div id="menuburger">
<div id="block-dm-menuburger-dm-menuburger" class="block block-dm-menuburger " role="navigation">
<div id="block-dm_menuburger-dm_menuburger-ajax-content" class="ajaxblocks-wrapper"><script type="b64aa53dfba0a36a1f0f21a3-text/javascript"></script><noscript><div class="menuburger-header">
  <div class="main-title">Thèmes</div>
</div>

<div class="menu-highlight-header">
	
<nav  id="block-menu-menu-menu-highlight-terms" class="block block-menu " role="navigation">
  
  <ul><li><a href="https://www.cnews.fr/energie" class="hl-link"><span class="menu-hashtag"><div class="value-menu-hashtag">Crise énergétique</div></span></a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/faits-divers" class="hl-link"><span class="menu-hashtag"><div class="value-menu-hashtag">Faits divers</div></span></a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/politique" class="hl-link"><span class="menu-hashtag"><div class="value-menu-hashtag">Politique</div></span></a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/guerre-en-ukraine" class="hl-link"><span class="menu-hashtag"><div class="value-menu-hashtag">Guerre en Ukraine</div></span></a></li>
</ul>
  

  
</nav>
</div>

<div class="menu-categories-header">

<nav  id="block-menu-menu-categories" class="block block-menu " role="navigation">
  
  <ul><li><a href="/france">France</a></li>
<li><a href="/monde">Monde</a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/grand-paris">Grand Paris </a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/culture">Culture</a></li>
<li><a href="/divertissement">Divertissement</a></li>
<li><a href="/people">People</a></li>
<li><a href="/vie-numerique">Vie numérique</a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/sport">Sport</a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/lifestyle">Lifestyle</a></li>
<li><a href="/beaute">Beauté</a></li>
<li><a href="/environnement">Environnement</a></li>
<li><a href="/faits-divers">Faits divers</a></li>
<li><a href="/insolite">Insolite</a></li>
<li><a href="/jeux-video">Jeux vidéo</a></li>
<li><a href="/nutrition">Nutrition</a></li>
<li><a href="/sante">Santé</a></li>
<li><a href="/science">Science</a></li>
<li class="hide-acces-rapide"><a href="/le-corner-partenaires">Le corner partenaires</a></li>
</ul>
  

  
</nav>
</div>

<div class="menu-header-bottom">
	<div class="menu-services-header">
	  
<nav  id="block-menu-menu-services" class="block block-menu " role="navigation">
  
  <ul><li class="meteo"><a href="/meteo" class="meteo">Météo</a></li>
<li class="horoscope"><a href="/astrologie" class="horoscope">Astrologie</a></li>
<li class="jeux"><a href="/jeux/tous-les-jeux" class="fete">Jeux</a></li>
<li class="loto hide-acces-rapide"><a href="/loto" class="loto">Loto</a></li>
<li class="programme-tv hide-acces-rapide"><a href="/programme-tv-tnt" class="prog-tv">Programme TV TNT</a></li>
</ul>
  

  
</nav>
	</div>
	<div class="menu-rs-header">
	  
<nav  id="block-menu-menu-reseaux-sociaux" class="block block-menu " role="navigation">
  
  <ul><li class="facebook"><a href="https://www.facebook.com/CNEWSofficiel" class="facebook" target="_blank">Facebook</a></li>
<li class="instagram"><a href="https://www.instagram.com/cnewsofficiel" class="instagram" target="_blank">Instagram </a></li>
<li class="twitter"><a href="https://twitter.com/CNEWS" class="twitter" target="_blank">Twitter</a></li>
</ul>
  

  
</nav>
	</div>
</div>

</noscript></div>
</div>
</div>
<div id="block-dm-ledirect-dm-ledirect-header-live" class="block block-dm-ledirect ">
<div class="block-content">
<div class="header-live closed">
<div class="header-live-closed-content">
<div class="dernieres-minutes">
<div class="title-header-lastnews"><a href="/le-direct">Dernière minute</a></div>
<div class="dernieres-minutes-content init">
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
</div>
</div>
<div class="player-live"></div>
<div class="prochaine-emission init">
<div class="dm-ledirect-programmetv-item">
<div class="programme-reporter-image shine"></div>
<div class="programme-infos">
<div class="title-next-emission">Prochaine émission</div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="header-live opened">
<div class="header-live-opened-content">
<div class="sidebar-left">
<div class="dernieres-minutes init">
<div class="title-header-lastnews">Dernière minute</div>
<div class="content-scroll-live">
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
</div>
</div>
</div>
<div class="main">
<div class="live-onair"><span class="article-live-label">En direct</span></div>
<div class="player-live init"></div>
<div class="prochaine-emission prochaine-emission-open init">
<div class="title-next-programs">A suivre</div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
<div class="shine"></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="header-live-open"><span class="arrow"></span><span class="cross"></span></div>
</div>
</div>
<div class="keep-header-height"></div>

<div id="wrapper-publicite">
<div class="ban-top-habillage">
<div class="wrapper-ads format-3">
<div class="ads-core-placer" id="3" data-ads-core='{"type":"Banniere-Haute", "device":"desktop,tablet,mobile"}'></div>
</div> </div>
<div class="page page-article page-news">
<div role="main" class="main-content">
<div class="wrapper-social-share">
<div class="social-share lite">
<a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A//www.cnews.fr/monde/2022-12-29/italie-guerre-en-ukraine-iran-immigration-ce-quil-faut-retenir-de-la-conference-de&amp;t=Italie%20%3A%20guerre%20en%20Ukraine%2C%20Iran%2C%20immigration%E2%80%A6%20ce%20qu%E2%80%99il%20faut%20retenir%20de%20la%20conf%C3%A9rence%20de%20presse%20de%20fin%20d%E2%80%99ann%C3%A9e%20de%20Giorgia%20Meloni" class="dm_share_item dm_share_fb lite node" target="_blank"><span>Partager</span></a> <a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Italie%20%3A%20guerre%20en%20Ukraine%2C%20Iran%2C%20immigration%E2%80%A6%20ce%20qu%E2%80%99il%20faut%20retenir%20de%20la%20conf%C3%A9rence%20de%20presse%20de%20fin%20d%E2%80%99ann%C3%A9e%20de%20Giorgia%20Meloni&amp;url=https%3A//www.cnews.fr/monde/2022-12-29/italie-guerre-en-ukraine-iran-immigration-ce-quil-faut-retenir-de-la-conference-de" class="dm_share_item dm_share_twt lite node" target="_blank"><span>Tweet</span></a> </div>
</div>
<div class="wrapper-article-middle">
<article class="node node-dm-article " role="article">
<div class="wrapper-content-article">
<div class="article-header ">
<h1 class="article-title">Italie : guerre en Ukraine, Iran, immigration… ce qu’il faut retenir de la conférence de presse de fin d’année de Giorgia Meloni</h1>
</div>
<div class="article-img">
<img data-echo="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_750_422/public/000_33692u6-taille1200_63ada8599bfcd_0.jpg?itok=LbuE4yN2" data-icon="" src="//static.cnews.fr/sites/default/files/directmatin/image_placeholder_rect_basic.gif" width="750" height="422" alt="" title="La présidente du Conseil a répondu aux différentes questions des journalistes. [Tiziana FABI / AFP]" /><noscript><img src="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_750_422/public/000_33692u6-taille1200_63ada8599bfcd_0.jpg?itok=LbuE4yN2" width="750" height="422" alt="" title="La présidente du Conseil a répondu aux différentes questions des journalistes. [Tiziana FABI / AFP]" /></noscript> <span>La présidente du Conseil a répondu aux différentes questions des journalistes. [Tiziana FABI / AFP]</span>
<div class="social-share lite">
<a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A//www.cnews.fr/monde/2022-12-29/italie-guerre-en-ukraine-iran-immigration-ce-quil-faut-retenir-de-la-conference-de&amp;t=Italie%20%3A%20guerre%20en%20Ukraine%2C%20Iran%2C%20immigration%E2%80%A6%20ce%20qu%E2%80%99il%20faut%20retenir%20de%20la%20conf%C3%A9rence%20de%20presse%20de%20fin%20d%E2%80%99ann%C3%A9e%20de%20Giorgia%20Meloni" class="dm_share_item dm_share_fb lite node" target="_blank"><span>Partager</span></a> <a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Italie%20%3A%20guerre%20en%20Ukraine%2C%20Iran%2C%20immigration%E2%80%A6%20ce%20qu%E2%80%99il%20faut%20retenir%20de%20la%20conf%C3%A9rence%20de%20presse%20de%20fin%20d%E2%80%99ann%C3%A9e%20de%20Giorgia%20Meloni&amp;url=https%3A//www.cnews.fr/monde/2022-12-29/italie-guerre-en-ukraine-iran-immigration-ce-quil-faut-retenir-de-la-conference-de" class="dm_share_item dm_share_twt lite node" target="_blank"><span>Tweet</span></a> </div>
</div>
<div class="article-info">
<div class="article-auteurs"><span>Par </span>
<span class="article-auteur">
<span>
Khalil Rajehi </span>
</span>
</div>
<span class="date article-created">Publié le
<time datetime="2022-12-29T16:45:35Z" pubdate>29/12/2022 à 16:45</time>
</span> -
<span class="date article-changed">Mis à jour le
<time datetime="2022-12-29T16:45:35Z" pubdate>29/12/2022 à 16:46</time>
</span>
</div>
<div class="article-content">
<div class="article-body" itemprop="articleBody">
<div class="field field-type-text-with-summary">
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD HTML 4.0 Transitional//EN" "http://www.w3.org/TR/REC-html40/loose.dtd">
<html><body><p class="dm_article-chapeau">Ce jeudi 29 d&eacute;cembre, Giorgia Meloni a r&eacute;pondu aux questions des journalistes &agrave; l'occasion de la traditionnelle conf&eacute;rence de presse de fin d&rsquo;ann&eacute;e. Iran, Guerre en Ukraine ou encore immigration, la pr&eacute;sidente du Conseil italien est ainsi revenue sur plusieurs dossiers.</p>
<p>Des questions et des r&eacute;ponses. La pr&eacute;sidente du Conseil italien, Giorgia Meloni, a tenu, ce jeudi 29 d&eacute;cembre, une grande conf&eacute;rence de presse de fin d&rsquo;ann&eacute;e. L'occasion pour la dirigeante de 45 ans et nouveau visage de l'Italie de faire le point sur sa politique en r&eacute;pondant aux diff&eacute;rentes questions des journalistes.</p>
<h2 class="dm_article-paragraph-title">
Guerre en Ukraine&nbsp;</h2>
<p>Interrog&eacute;e sur le r&ocirc;le du pays transalpin dans la <a href="https://www.cnews.fr/monde/2022-12-29/guerre-en-ukraine-un-missile-antiaerien-ukrainien-sest-ecrase-en-bielorussie" target="_self">guerre en Ukraine</a>, Giorgia Meloni a confirm&eacute; &laquo;la volont&eacute; de l&rsquo;Italie d&rsquo;honorer ses engagements&raquo; concernant la contribution de son pays &agrave; l&rsquo;OTAN pour les d&eacute;penses militaires. &laquo;&Agrave; combien s&rsquo;&eacute;l&egrave;veraient-elles ? Cela d&eacute;pend des conditions qui nous entourent, donc on ne peut pas donner de chiffres et de d&eacute;lais maintenant&raquo;, a indiqu&eacute; la pr&eacute;sidente du Conseil.</p>
<p>Elle a &eacute;galement affirm&eacute; que &laquo;l&rsquo;Italie est pr&ecirc;te &agrave; se porter garante d&rsquo;un &eacute;ventuel accord de paix, et je pense que je me rendrai &agrave; <a href="https://www.cnews.fr/monde/2022-12-29/en-direct-guerre-en-ukraine-un-missile-antiaerien-ukrainien-sest-ecrase-au-belarus" target="_self">Kiev</a> avant la fin du mois de f&eacute;vrier, avant l&rsquo;anniversaire de l&rsquo;invasion, le 24 f&eacute;vrier&raquo;, a-t-elle pr&eacute;cis&eacute;.</p>
<p>Giorgia Meloni a aussi r&eacute;affirm&eacute; sa volont&eacute; de promouvoir la paix entre Russes et Ukrainiens, mais que cela &laquo;ne se r&eacute;sume pas &agrave; la revendiquer&raquo; estimant qu&rsquo;il est n&eacute;cessaire que les deux parties d&eacute;montrent leur volont&eacute; de faire taire les armes. &laquo;Aujourd&rsquo;hui, il n&rsquo;y a pas de grands signaux de la part de la <a href="https://www.cnews.fr/monde/2022-12-27/guerre-en-ukraine-la-russie-interdira-au-1er-fevrier-2023-la-vente-de-son-petrole" target="_self">Russie</a> en particulier&raquo;, a toutefois regrett&eacute; Giorgia Meloni.</p>
<div class="embed">
<div class="node-embed-image">
<a class="node-embed node-embed-1305101" href="/monde/2022-12-28/covid-19-france-italie-japon-ces-pays-qui-vont-imposer-des-tests-aux-voyageurs"><img alt="" class="lazy-loaded" data-icon="" height="210" src="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_375_210/public/000_33634be-taille1200_63ac71027ee67_0.jpg?itok=NhS85AF1" title="L&rsquo;Inde a vite r&eacute;agi et a, d&egrave;s le 24 d&eacute;cembre, adopt&eacute; des mesures visant &agrave; imposer le recours au test PCR pour les voyageurs asiatiques. [Arun SANKAR / AFP]" width="375"><noscript><img src="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_375_210/public/000_33634be-taille1200_63ac71027ee67_0.jpg?itok=NhS85AF1" width="375" height="210" alt="" title="L&rsquo;Inde a vite r&eacute;agi et a, d&egrave;s le 24 d&eacute;cembre, adopt&eacute; des mesures visant &agrave; imposer le recours au test PCR pour les voyageurs asiatiques. [Arun SANKAR / AFP]"></noscript></a></div>
<div class="node-embed-info">
<a class="node-embed node-embed-1305101" href="/monde/2022-12-28/covid-19-france-italie-japon-ces-pays-qui-vont-imposer-des-tests-aux-voyageurs"><span class="node-embed-subject">Sur le m&ecirc;me sujet</span><span class="node-embed-title">Covid-19 : France, Italie, Japon... Ces pays qui vont imposer des tests aux voyageurs venant de Chine</span><span class="node-embed-link">Lire</span></a></div>
</div>
<p>Lors de son intervention, la pr&eacute;sidente du Conseil italien a &eacute;galement estim&eacute; que le gouvernement russe devrait &laquo;se rendre compte de l&rsquo;&eacute;norme erreur qu&rsquo;il commet et d&eacute;cider d&rsquo;arr&ecirc;ter cette agression inacceptable&raquo;. Cependant, selon l&rsquo;Italienne de 45 ans, les d&eacute;cisions du Kremlin &laquo;ne doivent pas retomber sur son peuple et ses citoyens&raquo;.</p>
<h2 class="dm_article-paragraph-title">
Afrique et Immigration</h2>
<p>Sur le sujet des migrants, Giorgia Meloni a dit &laquo;avoir soulev&eacute; des questions au niveau europ&eacute;en, ce qui jusqu&rsquo;&agrave; hier n&rsquo;avait pas &eacute;t&eacute; fait correctement&raquo;. En r&eacute;f&eacute;rence &agrave; autorisation de l&rsquo;accostage de l&rsquo;<a href="https://www.cnews.fr/france/2022-11-11/ocean-viking-le-prefet-du-var-apporte-des-precisions-sur-la-prise-en-charge-des" target="_self">Ocean Viking</a> &agrave; Ravenne en Italie ce mardi 27 d&eacute;cembre, Giorgia Meloni a expliqu&eacute; &laquo;avoir &eacute;tabli une r&egrave;gle selon laquelle les ONG doivent respecter le droit international. Beaucoup de ces migrants n'ont aucune envie de quitter leur pays : je crois que nous devons avoir une approche l&eacute;g&egrave;rement diff&eacute;rente en Afrique par rapport &agrave; ces derni&egrave;res ann&eacute;es&raquo;.</p>
<p>Accus&eacute;e d&rsquo;&laquo;acte de guerre&raquo; apr&egrave;s avoir mis en &oelig;uvre un blocus maritime (ou naval), Giorgia Meloni a estim&eacute; qu&rsquo;il fallait se pencher sur une &laquo;mission europ&eacute;enne, en accord avec les autorit&eacute;s nord-africaines, pour arr&ecirc;ter les d&eacute;parts, ouvrir les points chauds, &eacute;valuer qui a le droit d&rsquo;&ecirc;tre r&eacute;fugi&eacute; et finalement r&eacute;partir uniquement les r&eacute;fugi&eacute;s dans les 27 pays de l&rsquo;Union europ&eacute;enne et emp&ecirc;cher les d&eacute;parts de migrants irr&eacute;guliers&raquo;.</p>
<p>Concernant l&rsquo;Afrique, la pr&eacute;sidente du Conseil italien a fait savoir que son pays compte d&eacute;velopper ses &laquo;activit&eacute;s &eacute;nerg&eacute;tiques&raquo; dans le continent. &laquo;La question de l'&eacute;nergie offre une opportunit&eacute; pour l'Europe d'&ecirc;tre &agrave; nouveau pr&eacute;sente en Afrique&raquo; et &laquo;elle offre &agrave; l'Italie d'&ecirc;tre la nation leader dans cette nouvelle approche europ&eacute;enne de l'Afrique&raquo;, a d&eacute;taill&eacute; Giorgia Meloni.</p>
<div class="embed">
<div class="node-embed-image">
<a class="node-embed node-embed-1305035" href="/monde/2022-12-28/crise-migratoire-litalie-accepte-daccueillir-locean-viking-avec-plus-de-100"><img alt="" class="lazy-loaded" data-icon="" height="210" src="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_375_210/public/000_32nb6hd-taille1200_63ac482941066_0.jpg?itok=av8UzmfR" title="Mi-novembre, le navire humanitaire Ocean Viking avait d&eacute;barqu&eacute; Toulon apr&egrave;s avoir secouru 230 migrants se trouvant entre la Libye et l&rsquo;Italie. [CHRISTOPHE SIMON / AFP]" width="375"><noscript><img src="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_375_210/public/000_32nb6hd-taille1200_63ac482941066_0.jpg?itok=av8UzmfR" width="375" height="210" alt="" title="Mi-novembre, le navire humanitaire Ocean Viking avait d&eacute;barqu&eacute; Toulon apr&egrave;s avoir secouru 230 migrants se trouvant entre la Libye et l&rsquo;Italie. [CHRISTOPHE SIMON / AFP]"></noscript></a></div>
<div class="node-embed-info">
<a class="node-embed node-embed-1305035" href="/monde/2022-12-28/crise-migratoire-litalie-accepte-daccueillir-locean-viking-avec-plus-de-100"><span class="node-embed-subject">Sur le m&ecirc;me sujet</span><span class="node-embed-title">Crise migratoire : l'Italie a accept&eacute; d'accueillir l'&laquo;Ocean Viking&raquo; avec plus de 100 migrants &agrave; son bord</span><span class="node-embed-link">Lire</span></a></div>
</div>
<p>&nbsp;&laquo;Les pays africains s'int&eacute;ressent aux nouvelles technologies d'approvisionnement en &eacute;nergie. Je crois qu'avec quelques ressources bien d&eacute;pens&eacute;es, nous pouvons raisonner pour produire l'&eacute;nergie dont nous avons besoin en diversifiant les sources d'approvisionnement et faire de l'Italie la porte d'entr&eacute;e de cette &eacute;nergie&raquo;, a-t-elle poursuivi.</p>
<h2 class="dm_article-paragraph-title">
Iran</h2>
<p>&Agrave; l&rsquo;heure o&ugrave; les manifestations de soutien au peuple iranien se multiplient depuis la mort le 16 septembre de Mahsa Amini, Giorgia Meloni a consid&eacute;r&eacute; que &laquo;ce qui se passe en Iran est inacceptable pour nous et nous n&rsquo;avons pas l&rsquo;intention de le tol&eacute;rer plus longtemps&raquo;.</p>
<p>&laquo;Nous avons toujours eu une approche de dialogue mais, si ces r&eacute;pressions du r&eacute;gime ne devaient pas cesser et qu&rsquo;il n&rsquo;y ait pas de retour en arri&egrave;re, l&rsquo;attitude de l&rsquo;Italie devra changer, mesure qui devra faire l&rsquo;objet d&rsquo;un dialogue international&raquo;, a d&eacute;clar&eacute; la pr&eacute;sidente du Conseil italien.</p>
<h2 class="dm_article-paragraph-title">
Covid-19 en Chine</h2>
<p>Alors que la <a href="https://www.cnews.fr/monde/2022-12-26/covid-19-la-chine-levera-le-8-janvier-les-quarantaines-larrivee-1304558" target="_self">Chine</a> est revenue sur sa politique &laquo;z&eacute;ro Covid&raquo;, provoquant une explosion de cas dans le pays, l&rsquo;inqui&eacute;tude est mont&eacute;e d&rsquo;un cran dans plusieurs pays europ&eacute;ens et du monde. Lors de sa conf&eacute;rence de presse de fin d&rsquo;ann&eacute;e, Giorgia Meloni a indiqu&eacute; que &laquo;le gouvernement a r&eacute;agi imm&eacute;diatement italien &agrave; la nouvelle situation en imposant des tests pour les voyageurs arrivant de Chine&raquo;. &laquo;La situation est maintenant sous contr&ocirc;le&raquo;, a indiqu&eacute; Giorgia Meloni.</p>
<p>Cependant, &agrave; l&rsquo;heure o&ugrave; &laquo;les premiers cas s&eacute;quenc&eacute;s sont des variantes d'Omicron d&eacute;j&agrave; pr&eacute;sentes en Italie&raquo;, la dirigeante a demand&eacute; qu&rsquo;une &laquo;d&eacute;cision sur les tests &agrave; effectuer sur les arriv&eacute;es de Chine soit rapidement prise &eacute;galement au niveau europ&eacute;en&raquo; soulignant que ces tests ne concernent que les vols directs en provenance de Chine, pas ceux avec escale.</p>
<p>&laquo;Pour ma part, je crois que la solution est toujours le contr&ocirc;le, les tests et les masques continuent d'&ecirc;tre utiles, la restriction de libert&eacute; que nous avons connue dans le pass&eacute; ne me semble pas efficace, comme l'a d&eacute;montr&eacute; ce qui s'est pass&eacute; en Chine. Nous devons travailler sur la responsabilit&eacute; des citoyens plut&ocirc;t que sur la coercition&raquo;, a conclu la pr&eacute;sidente du Conseil italien.</p><script src="/cdn-cgi/scripts/7d0fa10a/cloudflare-static/rocket-loader.min.js" data-cf-settings="b64aa53dfba0a36a1f0f21a3-|49" defer=""></script><script>(function(){var js = "window['__CF$cv$params']={r:'786534349c87d39f',m:'77llMDhoefLfhqNR1ukmpi_RMjhBTUjhBU8KhAA6ak0-1673183747-0-AVPBA8ovOL2kI1RdxUbmtSHyG96Lp37kaMSxDUGlxw+zbn+hUf/oMW6jyR5tdhTSbanb/wukJFJGjAwXyH/x4G8z4zAToR5kOUOhRGNfwWX7hSTTrS2eSBti8k5XqqnuPCrScsGxwvf4Xnl8A4fpLEmKtgfvvXAxXMxsKZm2HNCLZexxfy2NvPvBWRJHiZ7zGRo1XJESWcfPMXM5DyYTNpbMxBwa6bmvMK+Ltxcf9gQsmQFo/ZRnc0Pbl1n3ueWgrw==',s:[0x296876ebd4,0x47260583d8],u:'/cdn-cgi/challenge-platform/h/b'};var now=Date.now()/1000,offset=14400,ts=''+(Math.floor(now)-Math.floor(now%offset)),_cpo=document.createElement('script');_cpo.nonce='',_cpo.src='/cdn-cgi/challenge-platform/h/b/scripts/alpha/invisible.js?ts='+ts,document.getElementsByTagName('head')[0].appendChild(_cpo);";var _0xh = document.createElement('iframe');_0xh.height = 1;_0xh.width = 1;_0xh.style.position = 'absolute';_0xh.style.top = 0;_0xh.style.left = 0;_0xh.style.border = 'none';_0xh.style.visibility = 'hidden';document.body.appendChild(_0xh);function handler() {var _0xi = _0xh.contentDocument || _0xh.contentWindow.document;if (_0xi) {var _0xj = _0xi.createElement('script');_0xj.nonce = '';_0xj.innerHTML = js;_0xi.getElementsByTagName('head')[0].appendChild(_0xj);}}if (document.readyState !== 'loading') {handler();} else if (window.addEventListener) {document.addEventListener('DOMContentLoaded', handler);} else {var prev = document.onreadystatechange || function () {};document.onreadystatechange = function (e) {prev(e);if (document.readyState !== 'loading') {document.onreadystatechange = prev;handler();}};}})();</script></body></html>
</div>
</div>
</div>

<div class="related-video">
<p class="title-video-suggest">À voir aussi</p>
<div id="embed-related-video" class="dm-api-placeholder embed-related-video" data-type="node_bottom" data-muted="true" data-videoid="x8dzrin"></div> </div>
<div class="tag-suggests">
<div class="tags-wrapper">
<a href="/italie" class="dm-article-associated-tag">Italie</a><a href="/international" class="dm-article-associated-tag">International</a><a href="/giorgia-meloni" class="dm-article-associated-tag">Giorgia Meloni</a><a href="/politique" class="dm-article-associated-tag">Politique</a> </div>
</div>
</div>
</article>

<div id="dm_ads_InRead" class="dm_ads_InRead"><div class="wrapper-ads format-4">
<div class="ads-core-placer" id="4" data-ads-core='{"type":"Pave-Haut2-desktop", "device":"desktop,tablet"}'></div>
</div></div>
<div id="dm_ads_InRead" class="dm_ads_InRead mobile"><div class="wrapper-ads format-5">
<div class="ads-core-placer" id="5" data-ads-core='{"type":"Pave-Haut2", "device":"mobile"}'></div>
</div></div>
<div id="dm_ads_InRead2" class="dm_ads_InRead2"><div class="wrapper-ads format-6">
<div class="ads-core-placer" id="6" data-ads-core='{"type":"Pave-Haut2-desktop", "device":"desktop,tablet"}'></div>
</div></div>
<div id="dm_ads_InRead2" class="dm_ads_InRead2 mobile"><div class="wrapper-ads format-7">
<div class="ads-core-placer" id="7" data-ads-core='{"type":"Pave-Haut2", "device":"mobile"}'></div>
</div></div>
<div id="dm_ads_InRead3" class="dm_ads_InRead3"><div class="wrapper-ads format-8">
<div class="ads-core-placer" id="8" data-ads-core='{"type":"Pave-Haut2-desktop", "device":"desktop,tablet"}'></div>
</div></div>
<div id="dm_ads_InRead3" class="dm_ads_InRead3 mobile"><div class="wrapper-ads format-9">
<div class="ads-core-placer" id="9" data-ads-core='{"type":"Pave-Haut2", "device":"mobile"}'></div>
</div></div>

<div id="dm_ads_mobile_bottom" class="dm_ads_mobile_bottom"><div class="wrapper-ads format-10">
<div class="ads-core-placer" id="10" data-ads-core='{"type":"Pave-Bas", "device":"mobile"}'></div>
</div></div>
<div class="article-suggests">
<p class="title-part-suggests">À suivre aussi</p>
<div class="node-suggest-wrapper">
<a href="/sport/2023-01-06/football-lancien-attaquant-italien-gianluca-vialli-est-mort-lage-de-58-ans-1307999">
<div class="node-suggest-item dm_article associated-video ">
<div class="node-suggest-image">
<img data-echo="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_372_209/public/000_336l2cv-taille1200_63b7fd8367e27.jpg?itok=uh5Qwr5g" data-icon="" src="//static.cnews.fr/sites/default/files/directmatin/image_placeholder_rect_basic.gif" width="372" height="209" alt="" title="Outre la Sampdoria, Gianluca Vialli avait aussi porté les couleurs de la Juventus de Turin (1992-1996) puis de Chelsea (1996-1999), où il avait continué d&#039;ajouter des lignes à son palmarès. [VALERY HACHE / AFP]" /><noscript><img src="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_372_209/public/000_336l2cv-taille1200_63b7fd8367e27.jpg?itok=uh5Qwr5g" width="372" height="209" alt="" title="Outre la Sampdoria, Gianluca Vialli avait aussi porté les couleurs de la Juventus de Turin (1992-1996) puis de Chelsea (1996-1999), où il avait continué d&#039;ajouter des lignes à son palmarès. [VALERY HACHE / AFP]" /></noscript> </div>
<div class="node-suggest-info">
<span class="node-suggest-title">Football : l&#039;ancien attaquant italien Gianluca Vialli est mort à l&#039;âge de 58 ans</span>
</div>
</div>
</a>
</div>
<div class="node-suggest-wrapper">
<a href="/sport/2023-01-05/samuel-umtiti-victime-dinsultes-racistes-en-plein-match-le-footballeur-fond-en">
<div class="node-suggest-item dm_article">
<div class="node-suggest-image">
<img data-echo="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_372_209/public/football_italie_samuel_umtiti_racisme_63b6a0ae6715a_0.jpg?itok=EuB8LE7W" data-icon="" src="//static.cnews.fr/sites/default/files/directmatin/image_placeholder_rect_basic.gif" width="372" height="209" alt="Samuel Umtiti est prêté cette saison à Lecce par le FC Barcelone." title="Samuel Umtiti est prêté cette saison à Lecce par le FC Barcelone. [LaPresse / Icon Sport]" /><noscript><img src="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_372_209/public/football_italie_samuel_umtiti_racisme_63b6a0ae6715a_0.jpg?itok=EuB8LE7W" width="372" height="209" alt="Samuel Umtiti est prêté cette saison à Lecce par le FC Barcelone." title="Samuel Umtiti est prêté cette saison à Lecce par le FC Barcelone. [LaPresse / Icon Sport]" /></noscript> </div>
<div class="node-suggest-info">
<span class="node-suggest-title">Samuel Umtiti : victime d’insultes racistes en plein match, le footballeur fond en larmes</span>
</div>
</div>
</a>
</div>
<div class="node-suggest-wrapper">
<a href="/monde/2023-01-03/italie-une-cinquantaine-de-migrants-en-detresse-secourus-par-les-garde-cotes">
<div class="node-suggest-item dm_article">
<div class="node-suggest-image">
<img data-echo="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_372_209/public/000_1jp8sr-taille1200_63b3d21783c8e.jpg?itok=QQqfYK3P" data-icon="" src="//static.cnews.fr/sites/default/files/directmatin/image_placeholder_rect_basic.gif" width="372" height="209" alt="" title="Depuis 2014, au moins 20.218 personnes ont péri ou disparu en tentant de traverser la Mer Méditerranée (Photo d&#039;illustration). [Anne CHAON / AFP]" /><noscript><img src="https://static.cnews.fr/sites/default/files/styles/image_372_209/public/000_1jp8sr-taille1200_63b3d21783c8e.jpg?itok=QQqfYK3P" width="372" height="209" alt="" title="Depuis 2014, au moins 20.218 personnes ont péri ou disparu en tentant de traverser la Mer Méditerranée (Photo d&#039;illustration). [Anne CHAON / AFP]" /></noscript> </div>
<div class="node-suggest-info">
<span class="node-suggest-title">Italie : une cinquantaine de migrants en détresse secourus par les garde-côtes</span>
</div>
</div>
</a>
</div>
</div>
</div>
<div id="sticky-share" class="sticky">
<a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A//www.cnews.fr/monde/2022-12-29/italie-guerre-en-ukraine-iran-immigration-ce-quil-faut-retenir-de-la-conference-de&amp;t=Italie%20%3A%20guerre%20en%20Ukraine%2C%20Iran%2C%20immigration%E2%80%A6%20ce%20qu%E2%80%99il%20faut%20retenir%20de%20la%20conf%C3%A9rence%20de%20presse%20de%20fin%20d%E2%80%99ann%C3%A9e%20de%20Giorgia%20Meloni" class="dm_share_item dm_share_fb sticky node" target="_blank"><span></span></a> <a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Italie%20%3A%20guerre%20en%20Ukraine%2C%20Iran%2C%20immigration%E2%80%A6%20ce%20qu%E2%80%99il%20faut%20retenir%20de%20la%20conf%C3%A9rence%20de%20presse%20de%20fin%20d%E2%80%99ann%C3%A9e%20de%20Giorgia%20Meloni&amp;url=https%3A//www.cnews.fr/monde/2022-12-29/italie-guerre-en-ukraine-iran-immigration-ce-quil-faut-retenir-de-la-conference-de" class="dm_share_item dm_share_twt sticky node" target="_blank"><span></span></a> </div>
<div class="wrapper-article-middle">
<div class="article-advertisement">
<p class="title-part-advertisement">Ailleurs sur le web</p>
<div id="taboola-below-article-thumbnails-unit"></div>
<script type="b64aa53dfba0a36a1f0f21a3-text/javascript">
              window._taboola = window._taboola || [];
              _taboola.push({
                mode: 'thumbnails-b',
                container: 'taboola-below-article-thumbnails-unit',
                placement: 'Below Article Thumbnails Unit',
                target_type: 'mix'
              });
            </script>
</div>
<div class="content-bottom">
<div id="block-dm-ledirect-dm-ledirect-nodepage" class="block block-dm-ledirect ">
<p class="title-part-ledirect title">
Dernières actualités </p>
<div class="block-content">
<div id="block-dm_ledirect-dm_ledirect_nodepage-ajax-content" class="ajaxblocks-wrapper"></div> </div>
</div>
<div style="clear:both;"><!-- --></div>
</div>
</div>
</div>
<div class="sidebar-right">
<div id="block-dm-ads-prisma-ads-300-250-1" class="block block-dm-ads-prisma ">
<div class="block-content">
<div class="wrapper-ads format-1">
<div class="ads-core-placer" id="1" data-ads-core='{"type":"Pave-Haut", "device":"desktop,tablet"}'></div>
</div> </div>
</div>
<div id="block-dm-letop-dm-letop-block" class="block block-dm-letop ">
<div class="block-content">
<div id="block-dm_letop-dm_letop_block-ajax-content" class="ajaxblocks-wrapper"></div> </div>
</div>
<div id="block-dm-ads-prisma-ads-300-600-sticky" class="block block-dm-ads-prisma ">
<div class="block-content">
<div class="wrapper-ads format-2">
<div class="ads-core-placer" id="2" data-ads-core='{"type":"Pave-Bas", "device":"desktop,tablet"}'></div>
</div> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<footer>
<div class="wrapper-footer">
<div class="footer-logo-rs">
<div class="footer-logo">
<a href="/" title="Accueil" rel="home">
<img class="logo" data-echo="https://static.cnews.fr/sites/all/themes/cnewsv2/cnews-logo.svg" data-icon="" src="//static.cnews.fr/sites/default/files/directmatin/image_placeholder_rect_basic.gif" width="157" height="40" alt="Accueil" title="Accueil" /><noscript><img class="logo" src="https://static.cnews.fr/sites/all/themes/cnewsv2/cnews-logo.svg" width="157" height="40" alt="Accueil" title="Accueil" /></noscript> </a>
</div>
<div class="footer-rs">
<p>Suivez-nous sur:</p>
<div class="picto-rs">
<ul>
<li class="facebook"><a target="_blank" href="https://www.facebook.com/CNEWSofficiel" class="facebook">Facebook</a></li>
<li class="instagram"><a target="_blank" href="https://www.instagram.com/cnewsofficiel/?hl=fr" class="instagram">Instagram </a></li>
<li class="twitter"><a target="_blank" href="https://twitter.com/CNEWS" class="twitter">Twitter</a></li>
<li class="tiktok"><a target="_blank" href="https://www.tiktok.com/@cnews" class="tiktok">TikTok</a></li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
<div class="footer-links">
<nav id="block-menu-footer" class="block block-menu " role="navigation">
<ul><li><a href="/mentions-legales">Mentions légales</a></li>
<li><a href="/politique-cookies">Politique cookies</a></li>
<li><a href="/" id="didomi-footer-link">Gestion des cookies</a></li>
<li><a href="https://static.canal-plus.net/gitlab/infoslegales/production/cgu.html" target="_blank">CGU</a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr">Actualité </a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/jeux/mots-croises">Mots Croisés </a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/jeux/mots-fleches">Mots Fléchés</a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/jeux/solitaire">Solitaire</a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/jeux/sudoku">Sudoku</a></li>
<li><a href="https://www.cnews.fr/programme-tv-tnt">Programme TV</a></li>
</ul>
</nav>
</div>
</div>
</footer>
<!--[if lte IE 9]>
<script src="/sites/default/files/advagg_js/js__wsJW4AWukXzH8AbabWifrqifcIlpeaNp_WeOT0MVoEg__E_vyYpnhWfald3W4GlHDTSXSl5_11N1mC3-UblmFkjk__XGjoKAeLwtV_vhCXTa61mI7tYnQcVuMOGZVHbNTe8Wc.js#ie9-" onload="if(jQuery.isFunction(jQuery.holdReady))jQuery.holdReady(true)
function advagg_mod_1(){advagg_mod_1.count=++advagg_mod_1.count||1;try{if(advagg_mod_1.count<=40){init_drupal_core_settings();advagg_mod_1.count=100}}catch(e){if(advagg_mod_1.count>=40){throw e}else window.setTimeout(advagg_mod_1,1)}}
function advagg_mod_1_check(){if(window.init_drupal_core_settings&&window.jQuery&&window.Drupal){advagg_mod_1()}else window.setTimeout(advagg_mod_1_check,1)};advagg_mod_1_check();"></script>
<![endif]-->
<!--[if gt IE 9]>
<script src="/sites/default/files/advagg_js/js__wsJW4AWukXzH8AbabWifrqifcIlpeaNp_WeOT0MVoEg__E_vyYpnhWfald3W4GlHDTSXSl5_11N1mC3-UblmFkjk__XGjoKAeLwtV_vhCXTa61mI7tYnQcVuMOGZVHbNTe8Wc.js#ie10+" defer="defer" onload="if(jQuery.isFunction(jQuery.holdReady))jQuery.holdReady(true)
function advagg_mod_1(){advagg_mod_1.count=++advagg_mod_1.count||1;try{if(advagg_mod_1.count<=40){init_drupal_core_settings();advagg_mod_1.count=100}}catch(e){if(advagg_mod_1.count>=40){throw e}else window.setTimeout(advagg_mod_1,1)}}
function advagg_mod_1_check(){if(window.init_drupal_core_settings&&window.jQuery&&window.Drupal){advagg_mod_1()}else window.setTimeout(advagg_mod_1_check,1)};advagg_mod_1_check();"></script>
<![endif]-->
<!--[if !IE]><!-->
<script src="/sites/default/files/advagg_js/js__wsJW4AWukXzH8AbabWifrqifcIlpeaNp_WeOT0MVoEg__E_vyYpnhWfald3W4GlHDTSXSl5_11N1mC3-UblmFkjk__XGjoKAeLwtV_vhCXTa61mI7tYnQcVuMOGZVHbNTe8Wc.js" defer="defer" onload="if(jQuery.isFunction(jQuery.holdReady))jQuery.holdReady(true)
function advagg_mod_1(){advagg_mod_1.count=++advagg_mod_1.count||1;try{if(advagg_mod_1.count<=40){init_drupal_core_settings();advagg_mod_1.count=100}}catch(e){if(advagg_mod_1.count>=40){throw e}else window.setTimeout(advagg_mod_1,1)}}
function advagg_mod_1_check(){if(window.init_drupal_core_settings&&window.jQuery&&window.Drupal){advagg_mod_1()}else window.setTimeout(advagg_mod_1_check,1)};advagg_mod_1_check();" type="b64aa53dfba0a36a1f0f21a3-text/javascript"></script>
<!--<![endif]-->
<script src="/sites/default/files/advagg_js/js__QhWgEpv7_BpNiF5QEwwhigEnozb6vOe4OpIEJp8T7f8__SDRosr_h9k6dB2u1ZTyps-oYRLqNRbrlhVIGO8_0Eo0__XGjoKAeLwtV_vhCXTa61mI7tYnQcVuMOGZVHbNTe8Wc.js" defer="defer" type="b64aa53dfba0a36a1f0f21a3-text/javascript"></script>
<script type="b64aa53dfba0a36a1f0f21a3-text/javascript">function init_drupal_core_settings() {jQuery.extend(Drupal.settings, {"basePath":"\/","pathPrefix":"","setHasJsCookie":1,"ajaxPageState":{"theme":"cnews_v2","theme_token":"_f1djnEMJs3mqagBiZPbbMmb_ZWGXcOa_b6yMomrigk","js":{"sites\/all\/modules\/contrib\/jquery_update\/replace\/jquery\/1.9\/jquery.min.js":1,"misc\/jquery-extend-3.4.0.js":1,"misc\/jquery-html-prefilter-3.5.0-backport.js":1,"misc\/jquery.once.js":1,"misc\/drupal.js":1,"sites\/all\/modules\/custom\/dm_livefoot\/js\/dm_livefoot.js":1,"sites\/all\/modules\/custom\/dm_livefoot\/js\/swipe.min.js":1,"sites\/all\/modules\/altered\/fb_instant_articles\/modules\/fb_instant_articles_display\/js\/admin.js":1,"public:\/\/languages\/fr_SQzq98yx2GRuZVUuDlRK2fXjZzexMixQiP5358JZ2uk.js":1,"sites\/all\/modules\/custom\/dm_loadmore\/js\/dm_loadmore.js":1,"sites\/all\/modules\/altered\/lazyloader\/lazyloader.js":1,"sites\/all\/libraries\/jquery.visibilityChanged\/visibilityChanged.js":1,"sites\/all\/libraries\/echo\/dist\/echo.min.js":1,"sites\/all\/modules\/contrib\/ajaxblocks\/ajaxblocks.js":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/js\/script.js":1,"sites\/all\/themes\/mothership\/mothership\/js\/contextual.js":1},"css":{"modules\/system\/system.base.css":1,"modules\/system\/system.menus.css":1,"modules\/system\/system.messages.css":1,"modules\/system\/system.theme.css":1,"modules\/aggregator\/aggregator.css":1,"sites\/all\/modules\/contrib\/date\/date_api\/date.css":1,"sites\/all\/modules\/contrib\/date\/date_popup\/themes\/datepicker.1.7.css":1,"sites\/all\/modules\/custom\/dm_livefoot\/css\/dm_livefoot_v2.css":1,"sites\/all\/modules\/custom\/dm_livefoot\/css\/team_flags.css":1,"modules\/field\/theme\/field.css":1,"sites\/all\/modules\/contrib\/logintoboggan\/logintoboggan.css":1,"modules\/node\/node.css":1,"modules\/user\/user.css":1,"sites\/all\/modules\/contrib\/views\/css\/views.css":1,"sites\/all\/modules\/altered\/lazyloader\/lazyloader.css":1,"sites\/all\/modules\/contrib\/ckeditor\/css\/ckeditor.css":1,"sites\/all\/modules\/contrib\/ctools\/css\/ctools.css":1,"sites\/all\/modules\/contrib\/node_embed\/plugins\/node_embed\/node_embed.css":1,"sites\/all\/themes\/mothership\/mothership\/css\/normalize.css":1,"sites\/all\/themes\/mothership\/mothership\/css\/mothership-default.css":1,"sites\/all\/themes\/mothership\/mothership\/css\/mothership-layout.css":1,"sites\/all\/themes\/mothership\/mothership\/css\/mothership.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/fonts.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/header.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/footer.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/letop.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/structure.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/content-news.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/emissions.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/menuburger.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/diaporamas.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/tags.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/home.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/services.css":1,"sites\/all\/themes\/cnewsv2\/css\/responsive.css":1}},"dm_ads_prisma":{"advertisement":{"environnement":"prod","brand":{"name":"cnews","domain":"cnews.fr","abbr":"cnew","subDomain":"www"},"page":{"url":"monde\/2022-12-29\/italie-guerre-en-ukraine-iran-immigration-ce-quil-faut-retenir-de-la-conference-de","pageType":"NewsArticle","pageCategory":"monde","pageSubCategory":"","title":"Italie : guerre en Ukraine, Iran, immigration\u2026 ce qu\u2019il faut retenir de la conf\u00e9rence de presse de fin d\u2019ann\u00e9e de Giorgia Meloni"},"keywords":["italie","international","giorgia-meloni","politique"],"hasVideos":"none"}},"lazyloader":{"throttle":"0","offset":"300","debounce":1,"unload":0,"icon":"","offsetX":0,"offsetY":0,"visibility":true},"ajaxblocks":"blocks=dm_menuburger-dm_menuburger\/dm_ledirect-dm_ledirect_nodepage\/dm_letop-dm_letop_block"}); 
if(jQuery.isFunction(jQuery.holdReady)){jQuery.holdReady(false);}} if(window.jQuery && window.Drupal){init_drupal_core_settings();}</script>


</div>
<div class="wrapper-scripts-ads">
<script type="b64aa53dfba0a36a1f0f21a3-text/javascript">
	var dm_ads=true;
	var dm_ads_tag='931473';
</script>
<div id="dm_ads_Habillage" class="dm_ads_Habillage"></div>
</div>
</body>
</html>
